<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rin_Saionji &#8211; 铁道少女Project</title>
	<atom:link href="/author/rin_saionji/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>从动漫出发，以独特视角解析世界铁路</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 08:20:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>
	<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第十一章 团聚（完）</title>
		<link>/2020/08/04/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e5%8d%81%e4%b8%80%e7%ab%a0-%e5%9b%a2%e8%81%9a%ef%bc%88%e5%ae%8c%ef%bc%89/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 08:20:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=715</guid>

					<description><![CDATA[“小许，金姐那刚打了电话过来，说她们需要我们提供一些数据，现在就要，越快越好。” “知道啦，我这就搞。” 我叫 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“小许，金姐那刚打了电话过来，说她们需要我们提供一些数据，现在就要，越快越好。”</p>



<p>“知道啦，我这就搞。”</p>



<p>我叫许燕，是伊通车辆厂的一名工程师，最近金姐负责的列车一直在进行性能测试，所以就需要为她提供各方面的协助工作，当然，我自己也还有原本的项目要做，所以……</p>



<p>唉，又是忙碌的一天啊。</p>



<p>虽然母亲一直让我别太拼，但我还是得努力，早点独立不给母亲添麻烦是我现阶段的目标，毕竟家里条件非常一般，母亲一人从小把我养大非常不容易，结果因为太拼命搞得身体越来越差。为此，我一直在非常努力的学习，终于在毕业后成为了一名独当一面的工程师，虽然苦点累点，但是家里有了公司的福利，生活上的压力也就随之减轻，母亲的身体也应该能逐渐好转起来吧。</p>



<p>但我从小一直有一个疑惑，那就是我的父亲是谁？到底是什么情况能让一个丈夫、一个父亲整整二十多年没出现。反正啊，从我记事开始就没见过这人，每次问吧，母亲也只说别太怪罪他。但我一直看着母亲这二十多年辛苦把我养大，我怎么可能不会怪罪那家伙……本来，我和母亲都应该很幸福的生活才对，而他的失踪，把这一切全毁了。</p>



<p>算了算了，不想这些了，先把金姐要的资料搞一下，我记得这些是那谁都统计过……</p>



<p>“工程师许燕，请尽快前往接待室，有非常紧急的事情，请尽快前往。”</p>



<p>突然广播声音响起，但和平常不同，这次居然是厂长亲自广播的。</p>



<p>“厂长亲自广播？这……许燕你干啥了啊？”</p>



<p>刚在和我讨论工作的同事对这广播问了过来。</p>



<p>“没干啥啊……不对，既然是接待室，那应该不是出错了吧。”</p>



<p>面对突然的广播，我也是充满疑问，但既然是接待室，那应该不是坏事。</p>



<p>不说了，既然是非常紧急的事情，那先赶紧赶过去再说。我把金姐的事简单交代了下，就急忙跑向了接待室。</p>



<p>“Schwester,&nbsp;ich&nbsp;sehe&nbsp;dich&nbsp;endlich！（妹妹，我终于见到你了！）”</p>



<p>许燕前脚刚一踏进接待室的大门，西园寺铃冲过来抱住了她，还没等许燕反应过来，就把脸往她的脸上蹭，一边蹭一边说着德语，但似乎许燕并没有听懂，所以不知所措的看着一脸微笑的陆莲遥和目瞪口呆的厂长。</p>



<p>“虽然姐妹相见很令人感动，但是你别吓到人家啊……”陆莲遥摇着头走上来，似乎想尝试拉开两人，但是失败了，就只好握住许燕的手，无奈地说道，“她在说终于见到你了，妹妹。总之，你们姐妹团聚，我很开心。”</p>



<p>“姐妹……”</p>



<p>许燕一听，更一头雾水了，本来她就对自己的父亲是谁一无所知，现在又突然冒出来了一个姐姐，一时之间她呆在原地不知所措。</p>



<p>“啊，西园寺铃女士，你吓到她了。”陆莲遥晃了晃西园寺铃，但对方依然不为所动，还是紧紧抱着许燕，脸颊蹭来蹭去，毫无放手的意思，“咳咳，那我就帮忙介绍一下好了，我是陆莲遥，是高速列车技术引进谈判的九华代表人，至于这位……这位是西园寺铃女士，是此次引进谈判的西恩斯集团代表人。”</p>



<p>“西恩斯……”</p>



<p>对许燕而言这个名号特别熟悉，但从来没想过会和自己牵扯上。</p>



<p>“你的意思是说……”</p>



<p>“她的意思是说，这位就是你同父异母的亲姐姐。”</p>



<p>许燕的母亲也缓缓走进了接待室，将敞开的大门缓缓关上，走了过来，并用德语向西园寺铃问好。</p>



<p>“一路走来辛苦了，刚才陆女士的同事带我来的时候，已经把所有事情跟我说了……他还好吗？”</p>



<p>“老头子一切都好，但老毛病你也懂的。”西园寺铃看到许燕的母亲来了，也就放开了许燕，非常彬彬有礼地鞠了一躬，“看样子您很清楚这一切的情况，那我也就不用费心思再多解释了。不得不说……父亲还算是很有眼光的。”</p>



<p>“过奖，只是没想到还是被你们发现了。”</p>



<p>“许女士藏的实在是太深了……”陆莲遥接过话头，“不过许燕你能通过自身努力成为一名金璟媛下属的工程师，我也很佩服，真希望你这样的勤奋的人能更多一些。”</p>



<p>“许燕在我们厂一直都非常努力，是个非常优秀的人才啊。”</p>



<p>厂长缓过神来，也欣慰地夸赞了下许燕。许燕进厂时他就关注过许燕的资料，深知确实她这么多年来，过得很不容易，所以厂里有什么福利，他也会尽量为许燕争取。</p>



<p>“很好，也感谢你们一直以来对许燕的关照，那么许燕我们需要借用几天，没问题吧？”</p>



<p>“没问题，我这会安排人协助金璟媛，许燕这几天就先忙自己的事情就好，这可比任何事情都重要的多。”</p>



<p>“不错嘛许燕，有个好领导就是好啊。回头我会向金璟媛亲自道谢的。”</p>



<p>陆莲遥拍了拍许燕的肩膀，厂长明事理的态度让她很高兴。</p>



<p>“那么我们先去机场吧，这里讲话不太方便，详情我们回永定再说吧，那位先生似乎也在路上了。”</p>



<p>陆莲遥一边说，一边招呼南枫先行确保道路，自己则带着西园寺铃和许燕母女前往机场，一路上许燕一直保持着呆滞的表情，默默的跟着大家走，反倒是西园寺铃和许燕的母亲聊得很投机，也算是缓和了一路上的沉闷。</p>



<p>几人很快便顺利登上了飞机，登机后许燕才反应过来了什么，她看了看一旁和母亲相谈甚欢的西园寺铃，又看了看还在聊回到永定后下一步计划的陆莲遥和南枫，不禁高呼。</p>



<p>“这到底……到底突然是怎么回事啊！”</p>



<p>她的生活，从这一刻起，彻底被改变了。</p>



<p>第二日清晨，太阳还没有升起，九华的记者们就早早地来到永定机场，就在昨晚，他们都接到了重磅消息——西恩斯集团领导人维也纳将亲自前往九华永定签订高速列车技术引进的合约，即日启程，次日抵达。这对于记者们而言可是不能错过的场面，于是纷纷掐好时间，前往机场准备采访。</p>



<p>当维也纳出现在大众视野里时，已经是和九华的签约仪式上了，没有任何提前吹气的新闻发布会，也没有接受任何采访，即便是在发布会上，他也只是简简单单说了两句客套话，便和九华利索地签了协议，简直就好像是提前商量好的一样。</p>



<p>而正当大家准备提问时，他却以精神不振为理由提前离开会场，消失在公众的视野里。</p>



<p>“不喜欢守规矩、喜欢乱来的老头子。”</p>



<p>这一刻，在永定的媒体人理解了前辈们对这个人的定义。</p>



<p>而就在发布会的后面小房间里，维也纳终于见到了她，只见他见面就直接单膝跪地，牵起许燕母亲的手，眼角居然还泛起了一丝泪花。</p>



<p>“果然是你……”</p>



<p>“你也老了。”</p>



<p>许燕母亲另一只手摸着维也纳的头发，感慨道。</p>



<p>“这些年，你为什么不来找我呢？”维也纳有些激动，不断地眨眼睛，“我昨天才知道你生活在一个什么样的环境里，我……你明知道有我在是不会让你受苦的！”</p>



<p>“从一开始我就没打算依靠你……”</p>



<p>“但你被我找到了！”维也纳站了起来，“我接下来是不会让你受苦的，就像当年对你说过的一样。现在，我来接你了。”</p>



<p>许燕的母亲看着维也纳认真的面庞，轻轻点了点头，但突然脸色一变，拼了命地咳嗽了起来。</p>



<p>“你这……”</p>



<p>“根据许女士的病历，她的肺部一直有些病症，”南枫倒了一杯热水，递给许燕的母亲，而许燕则非常熟练地从口袋里掏出来了药物，喂给了母亲，“可能是昨日来永定累到了，需要静养才可以。”</p>



<p>“那这样好了，”维也纳握住了许燕母亲的手，“跟我回去吧，我会帮你找最好的医院治好你的病。”</p>



<p>“那许燕……”</p>



<p>“放心，有我在。”西园寺铃走到许燕母亲的中间，“许燕既然是我的妹妹，我自然会好好照顾她，更何况，她和我还有很重要的任务需要完成。”</p>



<p>“也是，那就这样吧。”</p>



<p>“妈……”许燕冲过去，抱住母亲，眼泪忍不住流了下来，“这、我……”</p>



<p>“放心，乖女儿，好好在这里和你姐姐处理工作，”许燕的母亲也抱住了许燕，拍着她的背，安慰道，“等我身体好了，会回来找你们的。你要和姐姐好好相处，明白了吗？”</p>



<p>“我会努力工作的，你就放心好了！”</p>



<p>陆莲遥在一旁静静地看着，南枫给她递了张纸巾，她一边擦了擦眼角，一边说道。</p>



<p>“真是令人感动的场面啊。”</p>



<p>“所以……这就是我要在九华南方和西恩斯这群家伙共事的理由吗？”</p>



<p>九华南方新管理层成立庆祝晚宴上，夏洛特看着盛装出席的西园寺铃和许燕，露出了鄙夷的神态，但她好像想到了什么，也不再对陆莲遥发火，反而是露出了很礼貌的微笑，向西园寺铃示意碰杯。</p>



<p>“真没想到西恩斯的谈判能如此顺利，恭喜恭喜，”夏洛特一边说，一边打量着西园寺铃，“希望您可以不像贵代表团上次那样骄横跋扈，不然的话……可能也会跪倒在宴会厅里哦~”</p>



<p>“啊，这不是夏洛特嘛！”西园寺铃冲过来紧紧握住了夏洛特的双手，“第一次谈判的时候你干的实在是太漂亮啦，我事后复盘的时候，对你真是佩服的不行，也让我们及时处理了一批废物啊，你不知道，我当时有爽啊……”</p>



<p>“啊……等等……我不是这个意思……”夏洛特一脸脸红的想要挣脱。</p>



<p>“怎么了嘛，你干的确实很好！我非常喜欢！”西园寺铃依然自说自话，手也搭在了夏洛特的肩膀上。</p>



<p>“我可是阿尔萨斯的人啊！你怎么可以说喜欢我！”夏洛特第一次发出了这么大的声音，就连周围的人都忍不住往这里偷看发生了什么。</p>



<p>“比起那个，我们以后可是同事了，而且你确实非常优秀啊！”西园寺铃的动作越来越过激了，已经几乎抱住了夏洛特，就像是当初见到许燕时那样，将脸贴了上去。</p>



<p>“救……救命……”夏洛特挣扎的向许燕伸出了手。</p>



<p>……</p>



<p>“西恩斯的人果然都是这德行么……这样敌人不就更多了……”</p>



<p>许燕非常小声的咂了舌。</p>



<p>“妹妹你刚才说什么了嘛？”西园寺铃一边没有停下继续揽着夏洛特，一边回头问许燕。</p>



<p>许燕一脸微笑的说“没有哦！”</p>



<p>“和大小姐预料的一样，并没有什么大问题呢。”</p>



<p>“毕竟是那个西园寺铃……真是奇怪的人。”</p>



<p>但陆莲遥认为，确实只有西园寺铃才能成为九华南方的代表人。</p>



<p>之前维尔纳走后，西园寺铃气势汹汹的到陆莲遥面前，南枫紧张的在旁边戒备。</p>



<p>“我……可不会道歉的，我又没做错什么！”</p>



<p>陆莲遥有些心虚的脱口而出。</p>



<p>西园寺铃突然抱住陆莲遥，说“感谢你对我们家族的帮助，对西恩斯来说能找到重要的家人，是比任何事情都要重要的。”</p>



<p>“好紧……你们开心就好啊……快放手……”</p>



<p>南枫和许燕则是互相会心一笑。</p>



<p>从这之后，一切都被改变。</p>



<p>西恩斯、阿尔萨斯、樱岛、邦巴迪尔，这几个曾经为了市场份额大打出手互相争斗的公司在九华出现了微妙的平衡，在陆莲遥的努力下，九华高速铁路很快便发展起来。这几家公司虽然还是会在世界上的其它地区为了市场份额而大打出手，但在九华，她们似乎相处的非常融洽，慢慢的也开始改变了她们在海外的业务交流。</p>



<p>三年后，永定北站首发列车站台，陆莲遥正和几位伙伴做最后的出场准备。</p>



<p>“准备好了吗？”陆莲遥问道。</p>



<p>“嗯。”夏洛特头也不抬，依然看着手里的设计图。</p>



<p>“随时可以。”西园寺铃趴在夏洛特身后的沙发上，一边看一边说着设计图可以改进的地方。</p>



<p>“没问题啊。”</p>



<p>“时间快到了吧，走吧。”</p>



<p>梅丽莎和川崎镜则在一旁一边交流心得，一边向着陆莲遥比出了OK的手势。</p>



<p>“那好，我们出发吧。”</p>



<p>“我宣布，永定~白河专线于今日开通！”</p>



<p>陆莲遥有力的声音通过各家媒体的转播平台，向世界宣告了九华高速铁路所踏出的崭新一步，一场无声无息的高速铁路革命，正在悄悄开始。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第十章 双赢战术</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e5%8d%81%e7%ab%a0-%e5%8f%8c%e8%b5%a2%e6%88%98%e6%9c%af/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:37:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=434</guid>

					<description><![CDATA[“……综上所述，我们决定即刻开启九华第二次高速铁路技术引进谈判。在我们的邀请下……”陆莲遥嘴角闪过一丝不易察觉 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“……综上所述，我们决定即刻开启九华第二次高速铁路技术引进谈判。在我们的邀请下……”陆莲遥嘴角闪过一丝不易察觉的笑意，“西恩斯决定参加本次谈判。至于其他合作方，在上次谈判后合作非常愉快的邦巴迪尔已经与我们直接签订了新的协议，关于这方面的详情，还请各位记者朋友在邦巴迪尔的新闻发布会上仔细询问。”</p>



<p>说罢，陆莲遥微微鞠了一躬。</p>



<p>和过去不同，这次并没有任何记者再用“九华一号”来为难陆莲遥了，这也很正常，毕竟这一年之间，多款新型高速列车已经在前期准备之中。虽然成果还没体现，但大家都很清楚未来已经被改变。</p>



<p>当然，这也仅限于九华，而记者现在关注的重点其实都已经转移到了西恩斯方面这次是否会和上次一样吃瘪。</p>



<p>“请问关于这次西恩斯的谈判，九华方面是否希望能够谈判成功？”</p>



<p>“我们作为谈判的提出方，必然是希望合作能够达成，我们很期待西恩斯时速300公里以上的高速列车技术，能够进一步为我们九华的经济发展做出贡献。”</p>



<p>陆莲遥对这个标准的答复非常满意，私下里早已经练习过无数次，当然，记者脸上略显失望的表情也尽收眼底。</p>



<p>“本次发布会到此结束，感谢各位的关注与提问。”</p>



<p>“这次发布会，大小姐看样子是非常开心啊。”南枫一边开车，一边找了个话题就聊了起来。</p>



<p>“那是，这次毕竟比上次稳妥多了……对了，之前安排的事情怎么样了？”陆莲遥非常开心地在后座哼哼。</p>



<p>“已经安排了瓦茨曼最可靠的线人，只要大小姐的情报足够可靠，那应该非常值得期待结果。”南枫淡定的答复。</p>



<p>“那就好，至少我的了解，这足够逼迫他们接受我们的所有条件。”陆莲遥一脸微笑着说着很坏的话。</p>



<p>千里之外的深夜，西恩斯总部的某个办公室内，神秘少女一边整理行李，一边听着新闻发布会。她看着屏幕上春风得意的陆莲遥，回想起来一年多以前几个月前明明她还是记者的围攻对象。而这一切都是建立在以西恩斯谈判失败的基础上，这让神秘少女对凯勒的怨恨变得更加强烈。</p>



<p>“这次由我亲自出马，陆莲遥，你的这份从容也就到此为止了！”</p>



<p>“咚咚咚”</p>



<p>正在她不爽的时候，突然听到了下属敲门的声音。</p>



<p>“大小姐，这里有份紧急信件……“</p>



<p>“这种事你们自己解决就可以了，难道我走了以后还要来九华问我吗？”</p>



<p>神秘少女明显还没消气，不过这段时间她的下属们也早已习以为常。</p>



<p>“很抱歉，但送件人声称如果不交到去九华谈判的实际负责人手里，就会有严重后果……我们不太放心，所以还是送过来了，我们确定里面没有危险物品。”</p>



<p>下属很紧张的把信件递给神秘少女。</p>



<p>神秘少女很不爽的接下文件，直接打开看了一下，很快她的脸色突然大变，立刻停下了收拾东西的节奏，嘱托下属帮她把剩下的东西装箱，然后独自一人前往了西恩斯总裁办公室。</p>



<p>“啊，这不是我可爱的女儿吗？怎么？临别之际来找父亲我告别，唉，你果然还是记挂我这个父亲，我好感动……”</p>



<p>神秘少女一脸嫌弃，而说着这段话的人，正是她的父亲，西恩斯的总裁维尔纳。</p>



<p>“我可没想见你……但这个事情我不得不见你。”神秘少女显然心情不太好，也没给这位父亲好脸色，“你以前是不是去过九华？这里说你在那有个女儿哦。”</p>



<p>神秘少女生气的把信件扔到维尔纳的桌子上。</p>



<p>“什么？”维尔纳做出了一脸诧异的神情，看着神秘少女，显然有些慌张，“说实话，我并不清楚此事，毕竟女儿你也知道是了解我的嘛，如果我做了这种事情，是肯定会安顿好的……”</p>



<p>“所以你无法否认这信件里内容的真实性？”神秘少女把全力拍了桌子上的文件，而维尔纳似乎听到的文件下面开裂的声音，“那就麻烦父亲，确认一下这个信件内容好吗。”</p>



<p>维尔纳看到神秘少女严肃的神情，也收起了嬉皮笑脸，看了看递过来的文件，摇了摇头。</p>



<p>“抱歉，我还是无法回答这个问题，虽然这里所说的事情我第一次听说，但里面的很多细节确实可以对上，所以值得去进行调查。”维尔纳沉思了一下，反身走回自己的座位，难得露出了非常认真的表情，“你既然要前往九华，就帮我和西恩斯调查清楚这件事情吧。”</p>



<p>“没问题，但……”神秘少女一脸微笑的说，“真希望这是你最后一个遗落的亲人，如果确实属实，还请务必好好回报这家人。”</p>



<p>“这是当然的！这可是我这个人底线！……对了，你去的时候不会是要用这名吧，别忘了你的身份并不适合公开。”维尔纳突然想到这个问题。</p>



<p>“那是当然的，虽然是第一次亲自出马，但我还是清楚这事情的。看，这是我这次用的护照，名字是西园寺铃，名字不错吧！公司内的履历则伪造成了瓦茨曼留学生，毕业后加入西恩斯的助理，非常完美！话说樱岛国的护照还挺好看的。”西园寺铃开心地翻看着护照。</p>



<p>“不愧是我最优秀的女儿，准备很充足啊，那就靠你了！”维尔纳躺在椅子上，恢复了原本那随意的表情。</p>



<p>“欢迎你们再次来到九华。”</p>



<p>陆莲遥一如既往站在永定机场的特殊入境通道欢迎着西恩斯的谈判团队，不过这次只接待西恩斯就可以了，所以陆莲遥和南枫的工作量减少了许多。</p>



<p>“哪里哪里，这次的团队成员都没有参加过上次谈判，上次的人让你们见笑了，这次希望我们之间能有不错谈判结果。”西恩斯的谈判代表克里斯提娜礼貌地和陆莲遥问候。</p>



<p>“这也是我们九华希望的，我们非常期待和西恩斯的合作。”</p>



<p>陆莲遥扫过西恩斯团队，看到了西园寺铃。</p>



<p>“真的上钩了呢。”南枫用只有陆莲遥才能听到的声音说道。</p>



<p>“接下来就要看我们的把柄到底有多大作用了。”陆莲遥一脸微笑的回复。</p>



<p>次日，永定站的高层会议室。</p>



<p>西恩斯与九华就第二次引进计划谈判在这个老地方再次开始。</p>



<p>“我昨天就已经将计划书发给诸位，不知各位有什么想法吗？”</p>



<p>陆莲遥率先发言，这次她没有进行什么客套的寒暄，而是直接切入正题。</p>



<p>“当然，我们讨论后觉得这些技术出让的条件是可以接受的，只是九华方面需要给予我们足够的利益。”</p>



<p>虽然态度相比较上次有很大的转变，但是在底线问题上，西恩斯新的代表克里斯提娜却依然表现出了完全不肯退让的态度。而在谈论这个问题的时候，她的表情也由刚刚的和善变成了严肃的状态。</p>



<p>“哦？”</p>



<p>陆莲遥似乎没有什么兴致接这个话题，兴意阑珊地说道：“可是我记得昨日给西恩斯的资料中已经有了我们此次能够接受的价格，想必你们应该也看到了，又何必明知故问？”</p>



<p>“但是这个价格对我们而言实在无法接受……我们非常理解上一次谈判时您的不满，我们可以提供比上次更优惠的价格。”</p>



<p>“是你们无法接受，还是你没有权力可以决定你们是否接受？”</p>



<p>陆莲遥打断了克里斯提娜的发言，相比较上次的凯勒，这次的克里斯提娜明显已经没有了当初的傲人气场，反而是陆莲遥频繁打断着西恩斯的发言，仿若胜券在握。</p>



<p>“这……”</p>



<p>“我没有别的意思，”陆莲遥翻了翻资料，“我认为贵司先进的技术和我们合作是一个双赢，因而我认为这个价格是合理的，未来的合作也是长线而非短视，所以对我而言能接受的价格仅此而已。”</p>



<p>“我们当然是有权利觉得是否接受这些条件的，但陆莲遥女士，我们不可能直接接受您的这些条件，所以还请你……”</p>



<p>“哎……我可不想再回想起和樱岛企业联合的那场永无止境的会议了。”</p>



<p>陆莲遥突然说了句似乎完全没有关系的话，身后的南枫则有些失态的抖了一下身子。</p>



<p>“陆莲遥女士，您这句话的意思……？”</p>



<p>“我觉得这种浪费时间的演戏还是停下来吧。”</p>



<p>陆莲遥并没有让克里斯提娜说完话，而是直接叫停了这次会议。</p>



<p>“西园寺铃女士，我觉得你的想法跟我是一样的。”</p>



<p>原本生气的站起来准备说什么的克里斯提娜愣了一下，现场所有人看向了西恩斯代表团最后一排一直记着笔记的西园寺铃。</p>



<p>“你到底在说什么……”克里斯提娜生气的说到。</p>



<p>“非常抱歉，我不是在和你说话，”陆莲遥强行打段了克里斯提娜的发言，甚至没有看她，“我是在问你的上司，我说的对吗？西恩斯技术研发团队首席？应该这么称呼吧。”</p>



<p>“那个，陆莲遥女士，我不太清楚您的意思，我只是今年刚入职西恩斯的助理……”</p>



<p>西园寺铃一脸紧张的问陆莲遥，不知道的人恐怕真的会认为西园寺铃大学毕业后入职没多久的新人。</p>



<p>“虽然这话我来说有点奇怪，但我是没想到西恩斯的技术领袖居然如此年轻……西园寺铃女士，我觉得我话说到这份了，就没必要再伪装了吧。”</p>



<p>陆莲遥非常确信自己的判断没有错误，这让克里斯提娜在内的西恩斯团队的所有人，一脸紧张的看着西园寺铃，因为这情况该如何做，西园寺铃并没有给他们做过安排。而西恩斯团队的这个举动，让陆莲遥为首的所有九华方面的人，认定了西园寺铃确实是西恩斯团队的真正代表人。</p>



<p>“唉，真是没用……”</p>



<p>西园寺铃停下了手中的笔，摘下了眼镜，不耐烦地挥了挥手，旁边随行的一位女性助理马上开始为她整理头发，另一位则取出了新的衣服，其他女性助理也飞速过来拉开了个黑布，不到几秒的时间，西园寺铃就以原本的面貌登场在这个会议室中。因为这几名助理的极速动作，让南枫有些惊讶，她立刻在脑内补完了好几套女仆团的训练计划。</p>



<p>“你们这样，不是在证明她的判断是没错的么，真是一群废物。”</p>



<p>西园寺铃脸上不再有那个稚嫩的神情，变成了极其自信的领导者。</p>



<p>“都出去吧，这里不需要你们了。”</p>



<p>西园寺铃不耐烦地摆了摆手，西恩斯团队的其它成员们都非常紧张地离开了会议室，一句话也不敢说。陆莲遥看后也让自己的人全部离开了会议室，现场只留下了陆莲遥，南枫，西园寺铃三人。</p>



<p>“看来你和我一样不喜欢闲人在场。”西园寺铃一脸淡定的说。</p>



<p>“确实，我很讨厌浪费时间。”陆莲遥也一脸微笑的答复。</p>



<p>“所以你到底想……”</p>



<p>“那封信是我寄的。”</p>



<p>还没等西园寺铃说完，陆莲遥就直接说出了真相。</p>



<p>“什么？”西园寺铃拍桌而起，“你伪造这种文件就是想骗我来吗！”</p>



<p>“伪造？不是哦，那是真实的文件，我也是最近偶然了解到的。”</p>



<p>陆莲遥非常淡定的答复，西园寺铃也稍微冷静了下来。</p>



<p>“是不是真的，我们有自己的判断……但如果你……”</p>



<p>“如果我用这个线索，要求你们必须接受我们的条件，你觉得怎么样？”</p>



<p>西园寺铃的话再次被陆莲遥打断，但在这个线索面前，西园寺铃无法反驳。</p>



<p>“算了……如果确实属实，那也不是不行。”</p>



<p>“有你这个答复就真是太好了，”陆莲遥微微一笑，打开了手机，对着手机开始发号施令。“一切顺利，那接下来就麻烦你了，南枫。”</p>



<p>西园寺铃正在好奇她想干什么，突然，窗外响起了巨大的噪音，而从窗外映向西园寺铃眼前的，是一架直升飞机。</p>



<p>“那么西园寺铃女士，麻烦现在即刻和我们一起前往永定站站前广场，我们需要尽快出发。”</p>



<p>南枫一边用尽全力说话，一边开始引导西园寺铃离开会场，而陆莲遥则早已经戴上了降噪耳机，开心地离开了会议室。</p>



<p>“她这也太高兴了吧，至少装一下啊……”</p>



<p>西园寺铃一边摇着头叹气，一边跟着南枫一起离开了会议室。</p>



<p>大家来到站前广场，附近有众多南枫的下属在维持着秩序，但依然有许多路过的行人在围观这个不速之客。在南枫的引导下，西园寺铃快速踏上了直升机，驾轻就熟地戴上了隔音耳机。</p>



<p>“我们会在10分钟后抵达永定机场，然后直接搭乘专机前往伊通，全程预计只需要1小时45分钟。”</p>



<p>西园寺铃轻轻点头，又突然想起来什么，好奇地问道。</p>



<p>“这里不是你们的禁飞区吗？”</p>



<p>“是啊！我也是第一次有机会这么搞，怎么样？是不是很有趣！”陆莲遥开心的说到。</p>



<p>“原来这才是你这么开心的原因吗？为了搞定这些我可没少折腾……”南枫的眼睛突然失去了点光泽。</p>



<p>“你们可真是……”西园寺铃不禁感叹。</p>



<p>难怪凯勒会输。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第九章 新的开始</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e4%b9%9d%e7%ab%a0-%e6%96%b0%e7%9a%84%e5%bc%80%e5%a7%8b/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:36:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=432</guid>

					<description><![CDATA[第一次谈判的当晚，九华大饭店酒廊。 “该聊的白天都聊过了，还特意让我过来，今晚看来是睡不好了。”陆莲遥微笑着看 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>第一次谈判的当晚，九华大饭店酒廊。<br></p>



<p>“该聊的白天都聊过了，还特意让我过来，今晚看来是睡不好了。”陆莲遥微笑着看着手里的起泡酒，摇晃着，“可别说只是想和我喝点而已。”</p>



<p>“哎呀，陆莲遥女士，在这次来的这些人里，我可是和你认识最久的，看在上帝的份上，陪朋友喝点酒还是应该的吧。”梅丽莎微笑着坐在对面，看着被翻译腔雷到的陆莲遥，“算了算了，不开玩笑。主要我还是太好奇了，你向西恩斯的人提出那些条件的时候，你获得的是什么反应？侮辱还是嘲讽？”</p>



<p>陆莲遥脸色变了变，缓缓放下了手中的杯子。</p>



<p>“你怎么说的跟亲眼见到的一样……”</p>



<p>“毕竟是西恩斯，还是那个凯勒……别忘了我可是在瓦茨曼忙碌过一阵子的。”梅丽莎笑着把头凑了过去，“看得出来，西恩斯让你心情很不好，作为好朋友，我有一个小小的提案。”</p>



<p>“哦？”</p>



<p>陆莲遥看着梅丽莎——这个因为白沙工厂业务而认识多年的朋友，本来已经非常疲惫的她，突然又精神十足。</p>



<p>“你真实的目的不过是想要用最合适的价格拿到西恩斯的先进技术罢了，不是吗？说白了，空手套白狼嘛。”梅丽莎举起酒杯，隔空敬了陆莲遥一下，“然后你为了这个目的，把我们邦巴迪尔、阿尔萨斯、樱岛企业联合都扯了进来。虽然不知道其他人是怎么样，估计知道真相的夏洛特女士现在已经被气得不行了。”</p>



<p>“这个嘛……”陆莲遥挠了挠头，露出了无奈的表情，“没办法，你也知道西恩斯的技术确实比你们优秀啊。而且他们这个谈判团队，可是拿下了新埃尔布鲁士联合体的订单，这么放任他们下去我们就更被动了，所以我们不得不被迫做出了策略上的调整。”</p>



<p>“但你想通过我们来逼迫他们降低条件，不现实，”梅丽莎抿了一口酒，摇摇头，“凯勒确实战果很多，但他并不是真正的主导者。虽然明面上他背后是维尔纳，但那个到处乱搞的老头子，真的会是全新技术的掌握者？我可不信。”</p>



<p>陆莲遥沉思半晌，点了点头，表示认同。</p>



<p>“也就是说，凯勒是不可能给你好脸色的，因为一旦示弱，他身后的那个人会怎么对待他我们都清楚。”梅丽莎的表情严肃了起来，“但我们反而可以利用这点。如果你的目标是获取西恩斯的先进技术，那我可以帮你一把。当然，情谊归情谊，这个忙，有条件。”</p>



<p>“愿闻其详。”</p>



<p>“很简单，谈判不可能只有一次，尤其是高速铁路技术的谈判，九华拥有着这么广阔的土地，又岂是一家公司就能吃下全部的，所以……”梅丽莎放低了声音，“解决掉西恩斯，让他们空着手回去。”</p>



<p>“我可不觉得这是我们所希望的事情啊，倒反而像你们的。”陆莲遥笑着说道。</p>



<p>“不，这正是你们希望的。那个凯勒就是个狗仗人势的废物，想要引出他背后的人，就必须要让他犯错，而且是大错，足以让西恩斯蒙羞的那种。等那时候，你们再和他们谈判，估计就容易了。”</p>



<p>说完，梅丽莎靠在椅背上，伸了个懒腰，她虽然很了解瓦茨曼，但凯勒背后的那个人，她却始终看不清。</p>



<p>陆莲遥挑了挑眉毛，看着酒杯里剩余的酒，半信半疑。</p>



<p>“所以说，你们是想借我九华之手，杀一波西恩斯的威风？”</p>



<p>“别说那么难听嘛，毕竟这是我们双方互利共赢的事情，你看如何？只是单纯让他们走，也没有意义……那就，除了西恩斯以外，全部谈判成功，怎么样？”梅丽莎认真的说道。</p>



<p>陆莲遥听完，重重的敲了一下酒杯，一脸狐疑地看着梅丽莎。</p>



<p>“哦，我的上帝，就现在这条件，你让我全部吃下，怎么？当我是慈善家吗？”</p>



<p>“好恶心，我能拜托你不要用这个语气了吗？”梅丽莎做作地抖了抖身子，同时从随身携带的文件夹里掏出了一份文件，递给陆莲遥，“当然不会让你们当冤大头，白天会议上说的话，那能叫真心话嘛？给，这是我们的底线，相信你一定会直接同意的。”</p>



<p>“这可不错，但这只是你们而已啊，那阿尔萨斯……”</p>



<p>“你不是早就查清楚我们和阿尔萨斯的利益关系了吗？这还质疑的话就是信不过我咯？”梅丽莎拍了拍陆莲遥的肩膀，坐了过去，“放心，如果说你们要狠狠的搞一把西恩斯，那她一定会和我一样给出最好的条件。只是那个樱岛企业联合……”</p>



<p>“他们不用担心，我已经有想法了，当然，要利用你们。”陆莲遥露出了有点可怕的微笑。</p>



<p>“连我都要利用吗？……哎！可别说我来找你都是你计划中的……唉，你不这么算计的话明明很可爱的。”梅丽莎失望地摇了摇头。</p>



<p>“那还真得感谢这个外表，很容易让你们掉以轻心，不是吗？”</p>



<p>而现在，正是梅丽莎再度出场的时机了。</p>



<p>“我刚刚看到凯勒被人抬出去，看来一切比我想象得还顺利。”梅丽莎微笑着走到陆莲遥身边坐下，“怎么样？和你计划的一样？”</p>



<p>“那当然。”</p>



<p>陆莲遥和梅丽莎两人碰杯。</p>



<p>“真是心情复杂，居然一切都在你们的计划之中……以后离我远点，我可受不了你们这种心脏的人。”夏洛特依然没有抬头，但言谈已经不像之前那么严肃，有一种轻松的感觉，“不过梅丽莎当时也太会挑时候了，如果不是她那晚上趁着我在气头上打电话，我也不会那么快就做出让步。”</p>



<p>“哈哈，我知道你是肯定要气一整天的。“梅丽莎笑着说道，又摸了摸夏洛特的头，但视线已经又回到了陆莲遥身上，“那么，接下来就差樱岛企业联合了吧？虽说你之前信心满满的说你来解决，但真的没问题吗？”</p>



<p>“没问题，今晚肯定确定。”</p>



<p>陆莲遥充满自信地举起了酒杯，对着其余两人开心地说道。</p>



<p>“那么，为了我们合作顺利，干杯！”</p>



<p>“干杯！”</p>



<p>“干杯。”</p>



<p>晚宴很快结束了，阿尔萨斯和邦巴迪尔的代表团成员们在酒足饭饱后，都回到了各自的酒店为第二天上午的发布会做准备，而陆莲遥则坐在椅子上，脸因为饮酒已经有了些许红晕，她看着空荡荡的大厅，不知道在想什么。而南枫则站在大厅门口，远远地看着她。</p>



<p>“现在几点啊，”陆莲遥有些醉的声音带着一丝兴奋，“川崎镜是不是快到了？”</p>



<p>“就快了吧，她约定好的22点之前，现在是21点50分，还有10分钟。”</p>



<p>“终于要结束了，好怀念可以休息的日子啊……”</p>



<p>“不，大小姐，这一切只是刚刚开始。”南枫毫无表情地反驳了一句。</p>



<p>“对、你说的……”</p>



<p>“她说的对。”</p>



<p>伴随着熟悉的声音，川崎镜已经快速走到了陆莲遥身边，坐了下来。而背后则是樱岛企业联合的代表团成员们，和之前不同，看川崎镜的表情都有了很大变化。</p>



<p>“这只是开始罢了，”川崎镜拍了拍陆莲遥的肩膀，“樱岛企业联合已经同意了本次的合作方案，会完全按照你们的要求提供技术转让，但是，这应该是第一次，也是最后一次。”</p>



<p>“不重要，”陆莲遥摆了摆手，另一只手则握住了川崎镜伸出的手，“这都是顺便的。”</p>



<p>川崎镜脸微微一红，凑到了陆莲遥耳边，用旁人都听不到的声音回了一句。</p>



<p>“组长已经委托秀子女士上交了我们的提案，似乎没有什么阻力。”</p>



<p>“那真是太好了。”</p>



<p>一切尘埃落定，一切，也只是刚刚开始。</p>



<p>次日上午10点，永定火车站的新闻发布厅。</p>



<p>与几天前一样的嘉宾，只是唯独少了西恩斯代表团。</p>



<p>“我宣布：高速列车技术引进计划谈判结束，我们将在这里签下合作条约。”陆莲遥说道，“九华铁路从今天起，迈出了新的一步。”</p>



<p>“凯勒，凯勒——”</p>



<p>西恩斯使团此时正在永定机场准备通过安检，凯勒看着新闻里其余三个使团得意的表情，又点开了西恩斯相关搜索。</p>



<p>“西恩斯痛失九华市场？！这对西恩斯的全球布局会有什么影响？”</p>



<p>“西恩斯代表团揭秘！探寻失败的根源。”</p>



<p>“昨夜西恩斯代表团灰头土脸离开金色宴会厅，其原因究竟是……”</p>



<p>而西恩斯的股票，已经在数分钟内触发了跌停熔断机制，网上骂声一片。</p>



<p>“凯勒！”</p>



<p>凯勒绝望地闭上了双眼，最终只是在后面旅客的催促声中离开了安检队伍，他的精神依然非常恍惚。</p>



<p>“究竟是哪里出了问题……”</p>



<p>还在迷茫的他，已经盯着手机屏幕看了快半小时，然后西恩斯的消息和西恩斯的新闻同时发来了完全一样的推送。</p>



<p>“西恩斯正式宣布开除本次谈判团队的全部成员。”</p>



<p>这次不仅仅是凯勒了，他们一行人看着自己手中的机票，一时之间不知道自己该怎么做，早上长达半小时的沟通也只是被认为是自己在推卸责任。</p>



<p>“让开。”</p>



<p>凯勒等人所处的空间并不拥挤，但还是被人这么说了，众人急忙往旁边散开。</p>



<p>而这时走来的，正是夏洛特和阿尔萨斯的代表团成员，看到凯勒的表情，她忍不住笑出了声。</p>



<p>“夏洛特……”</p>



<p>“啊，抱歉抱歉，刚刚我还想哪帮人这么站着挡大家的路，失礼了，前西恩斯代表团代表——凯勒。”</p>



<p>她微微鞠了一躬，便和阿尔萨斯的成员们飞速离去。</p>



<p>“抱歉，我还要赶飞机，你们不如在永定多玩两天吧，反正不需要工作了嘛！”</p>



<p>笑声渐渐远去，只留下前西恩斯代表团的众人，在机场大厅里发呆。</p>



<p>而此时，深夜的西恩斯总部非常吵闹。</p>



<p>“谁再给他们求情我就把谁开了！”</p>



<p>也不知道多少人来电话求情，以至于那位少女刚接电话就如此怒吼。凯勒等人的朋友虽然都想为他们求情，但这对那位少女而言无疑是火上浇油。</p>



<p>“气、气死我了！”</p>



<p>那位少女将凯勒今早发来的报告书撕成碎片，扔到垃圾桶里。又看了眼电脑上的新闻，全是在评价西恩斯败北的原因和声讨西恩斯股票暴跌的评论。</p>



<p>“九华的人确实不像之前报告里所说的那般无能。”她冷静了下来，自言自语道，“看来，是我亲自出马的时候了……陆莲遥。”</p>



<p>一个月后，永定机场。</p>



<p>陆莲遥像一个月以前时那样，站在走廊处，等待着来宾，不一样的是，这次她要等待的只有一个人。</p>



<p>“南枫，给我说下你这边收集到的合作方近况吧。忙了一个月，我连关注她们的精力都没了。”</p>



<p>“好的，”南枫打开笔记本，面无表情地开始说明，“夏洛特回到巴尔德塞克朗后得到了阿尔萨斯的代理负责人玛丽安娜高度赞扬，她本人也因此被授予了更高的职位同时被要求在九华工作，继续扩展其家族在九华的影响力。考虑其与西恩斯的关系并且知道我们的实际目的，我认为夏洛特亲自来九华工作的原因更大程度上是为了防止西恩斯在九华市场的反扑。”</p>



<p>“很好，继续。”</p>



<p>“邦巴迪尔的梅丽莎直接前往了白沙工厂，看来这一切发展都是她早已安排好的。”南枫说到这里，不由得皱了皱眉头，“而且她的妹妹玛利亚也去了白沙工厂，看来无论我们对她们的态度如何，她们早已经选择好了既定的结局。”</p>



<p>“呵，这也是意料之中……”</p>



<p>“至于樱岛……”</p>



<p>“这就不用说了，看，她们已经到了。”</p>



<p>陆莲遥叹了口气，看着远处缓缓走近的人，又露出了微笑的面庞，而南枫则看着黑压压的人群，皱了皱眉头。</p>



<p>“川崎女士，这次真的决定就在永定生活了吗？”陆莲遥微微鞠了一躬，问道。</p>



<p>“我老了，也是时候找个清净点的地方休息一下了，而且只有这样才能让那帮人闭嘴……不说这个了，走，带你去看看我的新家。”</p>



<p>众人一行来到了川崎琉美之前的所居住的四合院，这里的风景和以前相比产生了颇多变化，多了几分樱岛的元素，也杂糅了一些其它风格的饰品在里面。</p>



<p>“有钱真好啊……”陆莲遥摇了摇头，“我记得这四合院是前面那个酒店的房间之一吧，改成这样是要给多少钱啊……”</p>



<p>“反正是你们付钱，合同最后一条的工作人员两年酒店房费，你不会忘了吧。”</p>



<p>川崎琉美说完，忍不住笑了起来，并递出了酒店账单。陆莲遥皱了皱眉头，接过账单后少见的露出了惊讶的表情。</p>



<p>“你这房费……”</p>



<p>“大小姐，不好意思我刚确认了一下……”南枫给陆莲遥看了下平板电脑，这个酒店的业主已经变成了川崎琉美。</p>



<p>“每天走到小院，就能看到自家的这金灿灿的酒店大楼，不错不错。”</p>



<p>“我也要准备开始第二批引进计划了。”陆莲遥看着院子，决定不再多问酒店的事情。</p>



<p>“年轻人就是贪心，什么都想要。计划都完成了，居然还想乘胜追击。”</p>



<p>“不，”陆莲遥微微一笑，“我的计划从来没有结束，一切只不过刚刚开始。”</p>



<p>“可惜，樱岛至此已经不可能再进一步了，那就让我送你一件宝物吧。”</p>



<p>川崎琉美把川崎镜叫到身边，一只手拉着川崎镜，一只手拉着陆莲遥。</p>



<p>“安排你认为最优秀的人，让川崎镜把她教到掌握一切。”</p>



<p>陆莲遥高兴的抱住川崎镜，让川崎镜有些害羞。</p>



<p>“帮大忙了！我正有一个人选，马上也要去争取了。”</p>



<p>陆莲遥说完，便叫上南枫，离开了四合院，驾车驶向向了自己最熟悉的办公大楼。</p>



<p>“你要去见那个人吗？”南枫问道。</p>



<p>“嗯，备用钥匙带了吗？”</p>



<p>陆莲遥一边问，一边敲响了办公室的门，里面并没有人应答，而她却也不停，一直敲一直敲，而且声音越来越大。</p>



<p>“呼——没辙，交给你了，南枫。”</p>



<p>南枫熟练地从口袋里掏出了备用钥匙，打开了门。</p>



<p>“雨萌！我的好姐妹，好久不见，别来无恙啊！”</p>



<p>“陆莲遥！你居然还有脸来见我！这里不欢迎你！”</p>



<p>房间里传出了非常不悦的声音，而陆莲遥则堆满笑容走进办公室，开心地开着桌子对面的人——滕雨萌。</p>



<p>“我怎么就不能见你了，这不是我们共同的梦想终究要达成了吗？你不应该为我高兴才是吗？”</p>



<p>“你的梦想……哼，就那种东西，也配？怎么，你现在赢了，很开心吗？”</p>



<p>“开心！当然开心！”陆莲遥回答道，“没有什么比现在更让我开心的了，这么多年的努力下，我们两个人的梦想终于有了实现的机会，我现在……”</p>



<p>“别我们，都说了不是一回事，而且我可没兴趣和你这诡诈奸险之人谈梦想。”</p>



<p>“好好好，我的好姐妹，帮我个小忙呗？”</p>



<p>陆莲遥一边说，一边搭住滕雨萌的肩膀，试探着问道。</p>



<p>“什么忙？”</p>



<p>“我要一个人。”</p>



<p>“谁？”</p>



<p>“梁凌薇。”</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第八章 暂时退场</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e5%85%ab%e7%ab%a0-%e6%9a%82%e6%97%b6%e9%80%80%e5%9c%ba/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:35:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=430</guid>

					<description><![CDATA[永定夏季的清晨总是伴随着刺眼的阳光而来，但这一切与依旧熟睡的陆莲遥并没有关系——厚实的纯棉窗帘几乎遮蔽了一切外 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>永定夏季的清晨总是伴随着刺眼的阳光而来，但这一切与依旧熟睡的陆莲遥并没有关系——厚实的纯棉窗帘几乎遮蔽了一切外来的光，原本就有的双层玻璃窗户以及门缝贴满的隔音棉，保证陆莲遥在休息的时候绝对不会被打扰。</p>



<p>除了此刻坐在桌子前打开了床头灯的南枫。</p>



<p>“你起的好早啊……我们昨天明明那么晚才睡……”陆莲遥一边打着哈欠，一边迷迷糊糊地穿衣服，“少了个人，难怪感觉睡不舒服……”</p>



<p>“打扰大小姐休息可真是抱歉，不过我们该开始干活了。啊，实际上我已经工作一小时了，”南枫一边把牛奶递给陆莲遥，一边说道，“川崎琉美已经乘坐最早的航班回樱岛了，这过程都有我的人在跟着，肯定没有问题。我也是忙完了这件事才叫醒你的。”</p>



<p>“辛苦了。希望她那有个好结果，让我们可以省点心，不过啊……”陆莲遥又躺倒在床上，嘟囔着，“如果只是这事情的话，完全没必要吵醒我，那就让我……”</p>



<p>“可西恩斯的代表已经准备在会议室前赖着不走了，我们再不去，有些不好看。”</p>



<p>南枫无奈地说道，同时把整理好的衣服递给了陆莲遥。</p>



<p>从昨天陆莲遥飞速离席以后，西恩斯的代表就一直要求迅速开第二次谈判会议，但由于陆莲遥行踪不明，加上南枫也失去联络，使得西恩斯只能在会议室门口干着急，凯勒更是懊悔自己没有派人一直盯着陆莲遥的行踪。</p>



<p>而这一切情报，都被南枫牢牢掌握。</p>



<p>“真是的，这样就着急起来了，西恩斯的家伙们不够成熟啊。”</p>



<p>陆莲遥收拾好衣服，对着镜子又比对了两下，微笑着走出房门。</p>



<p>“走吧，一口气把所有事全部解决掉。”</p>



<p>而此时，阿尔萨斯的夏洛特和塞西莉亚则在永定皇城游玩，在南枫的安排安保人员的保护下，她们能够畅通无阻的游览，也因此成为了最引人注目的游客，当然这对一脸兴奋的夏洛特而言不算什么。</p>



<p>“塞西莉亚姐姐，比起我们那边的古老城堡，这里的皇城可真是雄伟壮观，古时候建这么多建筑，也是花了不少钱用了不少人消耗了许多年吧……”夏洛特感叹道，“感觉九华数千年的底蕴尽在此宫殿之内。”</p>



<p>“确实这里比阿利的那个王城要大的多，但是……”塞西莉亚摇摇头，“若说世间瑰宝、富丽堂皇，这里或许是中心，但论文化与科技，这里却显得老态龙钟。比起这些建筑，新技术的发展，才更有价值。就这点而言，不管是阿利，还是塞纳，都要优于此地。”</p>



<p>两人就这么有一搭没一搭地边聊边逛，直到夏洛特的电话响起。</p>



<p>“谁的？”</p>



<p>“嗯？是她。”</p>



<p>“有意思，”塞西莉亚笑着说，“看来她终于准备面对西恩斯了啊。”</p>



<p>夏洛特接起了电话，应了两句，胜利的笑容不由得堆在脸上，“姐姐你要再看一会儿吗？还是先回去？”</p>



<p>“我相信你都搞的定，不用管我了，我一个人好好转转。”</p>



<p>“行，”夏洛特转过身去，在安保人员的引导下快步离开，“你就等着我的好消息吧。”</p>



<p>南枫从陆莲遥手中接下手机，长舒了一口气，和陆莲遥一起走入了会议室，在会议室里的正是等候多时的凯勒。</p>



<p>“陆莲遥女士，你们这样我觉得很不合适，难道你们不想买我们的技术了么？要不是我宽宏大量说服其它人，可能你今天就见不到我们了。”凯勒听起来十分生气，但似乎依然很有底气，“来吧，既然都确定要买我们的技术了，那就赶紧把这个合同签了吧，拖了这么多天，让我们赶紧结束掉这一切，也能为这次谈判留下一个好的收尾。”</p>



<p>“相反，这正是我想说的。”陆莲遥摇摇头，“我们也非常希望尽快结束掉这一切，但之前确实忙不过来，能怎么办呢？这样吧，提高效率，给我报一个合理的价格，怎么样？”</p>



<p>“陆莲遥女士，你在说什么啊？价格我们已经写在文件上了，没有商量的空间。”凯勒一句一顿，指着文件上的字，毫不退让。</p>



<p>听完凯勒的话，陆莲遥撇了撇嘴，又扫了眼文件，摇摇头，把文件直接丢回给了凯勒。</p>



<p>“我们要的是交易，是合作，不是趁火打劫。如果你们依然如此，我只能说，请回吧。”</p>



<p>陆莲遥说完，西恩斯代表团中出现了一些小骚动，但很快，凯勒便挥手示意，让众人安静下来。</p>



<p>“我们的诚意就是西恩斯愿意出售这些技术，为你们脱离困境，正常情况下你们求我们还差不多，所以这个价格是绝对不可能更改的。”</p>



<p>“好的，既然如此，本次谈判结束，各位请回吧。”</p>



<p>陆莲遥的回复也是神速，听到西恩斯说不可能了以后直接开始收拾文件准备离开会场，而其余九华代表团的人甚至已经开始离席。</p>



<p>“这……”</p>



<p>凯勒强忍着心中的怒火走出会议室，内心想着千百种可能，但就是想不明白。</p>



<p>“这态度……不可能啊，难道说，我们的情报有问题？”</p>



<p>凯勒一边心里琢磨，一边开始命令手下准备第三场谈判的事情，而这时候，一直在门外等候的一名手下突然凑过来，给凯勒了一个信息。</p>



<p>“刚刚我在门口，听到陆莲遥很小声的和南枫说，今晚的联谊酒会，再和西恩斯私下商议一下怎么合作合适……”</p>



<p>听了手下的话，凯勒内心稍微有了些许安心。</p>



<p>“哼，什么嘛，原来不过是表面上强硬，晚上还不是要来巴结我们。”</p>



<p>凯勒一边想，一边对自己刚刚的忧心而感到可笑——甚至他已经开始思考要怎么样才能让陆莲遥在酒会上答应自己的要求。</p>



<p>“年轻人啊，就让我来给你上一课好了。”</p>



<p>而他却丝毫没有感觉到空气中的异样，以及身旁走过的人。</p>



<p>当晚，永定中心的金色宴会厅。</p>



<p>西恩斯的凯勒和其他成为早早地来到了现场，而紧随她们身后落座的，便是阿尔萨斯代表团的代表夏洛特。</p>



<p>“这不是阿尔萨斯的小丫头吗？”凯勒举起红酒，向着夏洛特举杯示意，“我还以为小孩子在游乐场玩疯了就不会来这种大人的场合了，怎么？想学学我们大人是如何社交攀谈的吗？那也许我可以给你不错的建议。”</p>



<p>“你这人……话还真多啊。”夏洛特皱了皱眉头。</p>



<p>“永定有什么好玩的吗？给我推荐一下。”</p>



<p>“有啊，”夏洛特微微一笑，“这里就很好玩，会议室也是，尤其是……对我这种已经拿到了订单的人而言，是不错的旅游景点。你呢？”</p>



<p>凯勒脸色微微一变，声音也有些发颤。</p>



<p>“你、你说什么？订单？”</p>



<p>“什么？你没有拿到订单？”夏洛特露出了难以置信的表情，“原来这里还可以蹭饭？”</p>



<p>“这、这不可能！”</p>



<p>凯勒转过头去，不再理会夏洛特，而夏洛特也懒得继续逗西恩斯的人，一脸期待的等待着宴会的开始，正在此时，陆莲遥和南枫来了。</p>



<p>“哦，亲爱的陆莲遥女士，准备了这么盛大的宴会，却忘记通知我们，是不是不太好呢？”</p>



<p>凯勒一边堆满假笑感慨，一边径直走向陆莲遥。而令她意外的是陆莲遥并没有接她的话，相反，陆莲遥快步向后走去，漏出了疑惑的神情。</p>



<p>“奇怪，为什么你们会在这里，这里的安保怎么回事？”</p>



<p>“你这话……什么意思？”</p>



<p>凯勒被陆莲遥的态度弄昏了头，一时之间也不知道说什么，而陆莲遥则收起疑惑的表情，转而堆满笑容。</p>



<p>“我白天的时候不是已经对贵代表团说过了吗？”陆莲遥一字一顿，生怕西恩斯代表听不清楚，“谈判结束，各位代表请回吧。”</p>



<p>“我们不是……”</p>



<p>“小姐的意思是，”南枫打断了凯勒的发言，站在陆莲遥身前，对着西恩斯代表深深地鞠了一躬，“这次与西恩斯的谈判完全结束了，请各位西恩斯代表尽快回国报告吧。顺便，刚刚核实了一下，贵代表团成员的通行证在10分钟前过期了，所以非常抱歉，各位需要离开此地。”</p>



<p>“什么，你……”</p>



<p>凯勒怒不可遏地冲向陆莲遥，想要问个清楚，却被南枫和安保人员死死拦住。</p>



<p>“啊，对了对了，”陆莲遥仿佛突然想起来什么，拍着脑袋走到了凯勒面前，但眼睛却还是盯着手机看，“有关于你们谈判失败的事情，我在进来之前，和门口纠缠的媒体随口说了一下。虽然我有说希望宴会结束后再报道，但他们总喜欢……嗯？手机上已经看到新闻了？他们跑的太快了吧。”</p>



<p>“这……”</p>



<p>凯勒的额头上渐渐渗出了密麻麻的汗珠，拿着手机的左手也止不住地颤抖，他看看手机，又看了眼陆莲遥，一时之间竟不知如何是好。</p>



<p>“凯勒，我们……”</p>



<p>噗通——</p>



<p>凯勒只觉得自己眼前发黑，双膝一软便跪了下去，但她已经顾不了这么多了，或者说她已经控制不了自己的身体，只能任由它垮下去。</p>



<p>“多来几个人，看来凯勒先生站的太久了，”南枫和其他安保人员一起扶起凯勒，“安排人先送您去酒店休息吧，还是说直接去机场比较好？”</p>



<p>“你、你们给我……”</p>



<p>凯勒本还想放句狠话，结果只感觉自己胸口气血翻涌，没说两句话就喘不过气来，咳嗽不止。</p>



<p>“来，快送各位出去，实在不行就送医院。”</p>



<p>西恩斯代表团，就在这样的众目睽睽之下，在南枫和安保人员的引导下离开了宴会厅。</p>



<p>“讨厌的人终于走了，”夏洛特坐在位置上向陆莲遥招了招手，对方也快步走了过来，“怎么样，我说的没错吧？瓦茨曼人就是死脑筋，不只是谈判上不懂得商量，就连接受现实这种事都做不到。”</p>



<p>陆莲遥则报以微笑，表示赞同。</p>



<p>“好了，看到凯勒那个表情我很开心，”夏洛特放下了手中的手机，看着陆莲遥，“感谢您可以兑现承诺，我们可不是西恩斯，一切都好商量。”</p>



<p>“想要这种结果还是要点手段的……”陆莲遥苦笑道，“当然，和你们谈判也不是什么轻松的事情。”</p>



<p>“多谢夸奖，”夏洛特微微点头，接受了赞扬，“你们获得了我们现存的技术，就能在一定程度上制衡西恩斯那嚣张的气焰。当然，我觉得我们的防寒技术也是不输于西恩斯的。”</p>



<p>“那是当然，”陆莲遥拿起一杯红酒喝了一口，“对我们而言，防寒技术也是非常必要的，而且这样下次想搞定西恩斯可就容易了。”</p>



<p>“我倒是不希望会有下次……”夏洛特叹了口气，继续喝饮料，“不过话说回来，这么大的宴会厅，今晚的嘉宾应该不止是我们阿尔萨斯的人吧？”</p>



<p>“没错。”</p>



<p>从宴会厅门口传来的声音，正是梅丽莎与她的邦巴迪尔代表团。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第七章 突破点</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e4%b8%83%e7%ab%a0-%e7%aa%81%e7%a0%b4%e7%82%b9/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:34:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=428</guid>

					<description><![CDATA[“所以说，这个条目你们是完全无法让步的？”陆莲遥一边揉着太阳穴，一边拿起手中的资料，虽然语气中尽显疲惫，但她丝 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“所以说，这个条目你们是完全无法让步的？”陆莲遥一边揉着太阳穴，一边拿起手中的资料，虽然语气中尽显疲惫，但她丝毫没有退让的意思，“对你们而言，这种程度的让步应该不算什么吧？”</p>



<p>“不行，”川崎镜打了个哈欠，又给自己灌了一杯黑咖啡，“这个我们确实无法让步，正如同你们如果轻易接受我们的要求会在舆论上被动一样，这个条款让步也会影响我们这里诸位代表回国后的声誉。况且之前不少条目我们也有让步啊，你也多谅解一下我们嘛。”</p>



<p>“之前？那种程度感觉完全不够啊……”</p>



<p>陆莲遥揉了揉眼睛，外面的天色已经渐渐明亮起来，会议室里，只剩下她、南枫、陆莲遥和个别樱岛代表团的人还保持着清醒，其余人或趴在桌子上、或靠在背椅上睡得正香。</p>



<p>会议已经进行了20多个小时了，而谈判还没有结束，期间西恩斯的代表三次来催都无功而返。双方针对每个条目的讨论都事无巨细、针锋相对，其间，九华和樱岛相互试探底线、寻求对方退让空间，因此进度极为缓慢。</p>



<p>“虽说在你看来这只是一条无足轻重的条款，但这也是我们尽最大的努力才能争取到的结果了哦。”川崎镜伸了个懒腰，“相信这次会议逐一讨论之后，你们就能理解我们为什么那么坚持了。至于我们觉得可以让步的地方，我们都尽全力让步了哦。”</p>



<p>川崎镜缓缓站起身，看着会议室里的一个门，里面正时不时传来水声。</p>



<p>“不过我真没想到啊，在这会议室里你们居然设置了间浴室，我最初还不能理解你们为什么会有浴室，现在我好像明白了。”</p>



<p>“我也没想到居然有朝一日真就用上了，和你们谈判还真是麻烦，”陆莲遥给川崎镜递了一杯速溶咖啡，“所以这条真没有丝毫让步的余地吗？”</p>



<p>“完全不可能，”川崎镜使劲摇了摇头。“另外，我们要不要暂停一下会议，我还是觉得让您看到这样的樱岛企业联合有些过于失礼了。”</p>



<p>她一边说着，一边露出了些许鄙夷的神情。而樱岛代表团的几个为数不多清醒的人也愈发坚持不住，甚至有人睁着眼睛甚至开始渐渐歪倒，也有的人头如小鸡啄米一般，仿佛下一秒就要倒下。</p>



<p>“我还有问题没能解决呢，而且被你们搞的现在我也一点不困。”陆莲遥走回到会议桌前，翻着之前的谈判记录，不由得咋舌。“说是尽了最大的努力，但这才让步多少。”</p>



<p>陆莲遥一边把文件递给川崎镜，一边说道：“你看看，讨论了这么久，修改的点就这么几个，这些方面的让步也给我感觉是可有可无。后面如果还是这样的话，怕是还会有这么长的时间会被我们给浪费掉。”</p>



<p>陆莲遥感觉自己的脑子已经有些转不动了，而因为这句话而惊醒的樱立制造所代表更是烦躁地揉起来了纸团。</p>



<p>“喂，我们可是陪着你们讨论了二十多个小时，现在你们居然说这场会议是白聊了，太过分了吧？你这是否定了我们的努力啊……”</p>



<p>樱立制造所的代表说完，也感觉自己坚持不住了，趴在桌子上很快便进入梦乡。而在一旁看着他的川崎镜反而是笑了出来。</p>



<p>“其实我很好奇，”川崎镜有些疑惑地问道，“即便是你，即便是九华希望我们能够让步，也不需要开一个如此马拉松的会议对照着条目一个一个去问一遍我们能不能让步，然后弄出个变化不大的文件，看起来你们也不是完全不能接受我们的条件。我很好奇，你到底是为了什么才拖这么久？”</p>



<p>陆莲遥没有回答，而是继续严肃地看着手中的文件，似乎还在寻找下一个议题，也似乎在等待着什么。</p>



<p>“当然，你们想继续这样讨论我们也愿意奉陪，我只是很好奇。还是说你就这么不想见西恩斯那帮人？”</p>



<p>“也许吧。当然，西恩斯那群人我确实不想现在见她们……”</p>



<p>陆莲遥并没有正面回答川崎镜的问题，反而更加专心地看着材料，无视掉了川崎镜的眼神。这让川崎镜非常不解，甚至有些愤怒，但是由于自己是客方，没有主动离场的权力，因而面对这样态度的陆莲遥也只能陪到底了。</p>



<p>接下来，便是两人无休止的反复提问与回答——有些问题在川崎镜脑海里已经觉得回答了数次，但还是被反复提及询问，搞得川崎镜脑子愈发迟钝了起来。但陆莲遥似乎毫无倦意，反而似乎更加精神了。</p>



<p>这人，是怪物吧。</p>



<p>川崎镜一边应付，脑子里也在想着各种各样的猜测，但长时间的会议早让她的大脑反应迟钝了下来。</p>



<p>“不好意思打扰了，”一直在一旁沉默不语的南枫突然打断了会议，对陆莲遥小声在其耳边说了什么。川崎镜松了口气，靠在了座椅背上，庆幸自己终于有了点休息时间。</p>



<p>“川崎镜女士，你困了吗？”</p>



<p>川崎镜还没来得及让自己大脑休息一下，陆莲遥一句疑问便把她拉了回来，而陆莲遥此时则已经站起了身。</p>



<p>“我刚刚仔细想了想。你之前说的对，我们这样是挺没效率的，所以还是先散会，我看各位也累了，就先休息一下吧。”陆莲遥一边向门外走去，一边示意南枫赶快跟上。</p>



<p>“好的，非常感谢您可以体谅我们，让您见笑了。”川崎镜长长地舒了一口气，“希望我们下次可以顺利达成一致。”</p>



<p>“一定会的。”</p>



<p>川崎镜站起身，准备按照惯例和陆莲遥握手结束，结果陆莲遥已经夺门而去，甚至招呼都没来得及打就离开了会场。</p>



<p>“太好了，终于结束了！”</p>



<p>“这下他们肯定会接受我们的条件了！”</p>



<p>“我还以为我还要在这里看明天的日出……”</p>



<p>樱岛代表团醒着的人用最后的力气高呼了起来，而已经入睡的也纷纷在欢呼声中醒来，迷茫地看着周围欢呼的人，随即也加入到这种氛围中，丝毫没有了来时的整齐划一，甚至有些癫狂，完全没有意识到九华的工作人员都在一旁看着偷笑。而川崎镜则呆呆地站在那里，回想起刚刚陆莲遥态度转变的表情，暗叫一声不好，马上掏出手机发了个短信。</p>



<p>两公里外，某四合院正房内。</p>



<p>川崎琉美坐在屋子里，看着川崎镜发来的短信，缓缓地品了一口茶。</p>



<p>“真是的，这陆莲遥有两下子，”川崎镜挥挥手，把手下都召集在身边，缓缓说道，“有客人要来，好好招待一下。”</p>



<p>“明白！”</p>



<p>整齐的声音在院内响起，与院外逐渐靠近的警车声相映成趣。</p>



<p>“看样子她带了不少人来，我已经安排警察包围了四合院，所有人都不能离开。”</p>



<p>会议地点离这个四合院很近，所以不到3分钟南枫就带陆莲遥赶到了四合院的正门。</p>



<p>“我觉得你这也太夸张了……”</p>



<p>陆莲遥虽然什么阵势都见过了，但看着周围明枪暗箭的部署和包围了院子的警力，还是有点担心会不会吓到川崎琉美。</p>



<p>“希望川崎琉美女士真的见过大阵仗，不会被这种局面吓到才好……”</p>



<p>“正经人可不会带这么多人，这些人看来都是河崎组的打手，所以大小姐你就在车里呆着，这里由我们来解……”</p>



<p>南枫话还没说完，陆莲遥就已经下车，看着门口数十名壮汉，那虚假的微笑表情却没有任何变化，微笑着向四合院大门走去。而南枫也不敢怠慢，赶紧下车跟上她。</p>



<p>只见数十人迅速准备堵住大门，而南枫也不甘示弱，大呼一声“别动！要不……”，自己则掏出来了随身携带的手枪，周围的警察也紧张的戒备起来。</p>



<p>“你们这也太失礼了，这里是永定旅游区，人家可是我们的客人，”陆莲遥摆摆手，示意南枫和她的部队都撤下去，自己则是走到了一位管家打扮的人面前，鞠躬示意，“非常抱歉没有预约就前来叨扰，但确实是事出有因，我希望可以面见贵组组长川崎琉美女士，烦请通报。”</p>



<p>“哪里哪里，我们组长也恭候各位多时了。”管家脸上堆满了礼貌的笑容，而他身后的彪形大汉们也都纷纷让开了一条路，“请吧，二位女士。只是其他人烦请在这里等候。”</p>



<p>“没问题。”</p>



<p>南枫回头示意众人待命，自己则跟着陆莲遥走入了四合院。</p>



<p>穿过院子就是正房，但和外表不同，这个四合院的装修非常精致现代。</p>



<p>“这四合院真不错，别有洞天啊，等闲下来了，我也想有这么个住的地方。”</p>



<p>“毕竟这么多年没来永定了，我这不是要给自己找个又舒服又有永定风格的房子吗？所以才选了这里。”</p>



<p>成熟的声音从屋里传来，陆莲遥微微一笑，向里走去。</p>



<p>“很抱歉突然来打扰您，我是陆莲遥，相信您知道我是谁。因为有要紧的事情，所以前来叨扰。”陆莲遥对着川崎琉美缓缓鞠了一躬，这才在偏座上坐了下来，“不过，您的假身份真是让我们头疼了很久，不然肯定用不了这么久。说起来，我一开始还不相信大名鼎鼎的川崎琉美居然会是24岁的女大学生，本来都已经准备参一本相关工作人员，但现在见过真容后有点理解放你进来的人了。”</p>



<p>“我还以为你是故意要用二十多个小时的会议来给樱岛企业联合一个下马威，没想到是因为你们认定了我来了永定，看来和我想的还是有那么些许不一样的。”川崎琉美喝了口茶，“不过呢，其实我只是来旅游的，毕竟这地方我几十年没来了，好不容易度个假你也不让我安生。谈判应该是你们年轻人做的事情，何必来这里和我一个老人家扯皮？”</p>



<p>“因为您才是真正的负责人，”陆莲遥看着川崎琉美，眼神中充满了真诚，“和他们谈实在是太累了，会议室的信号很好，相信您也一定都第一时间知道了谈判的内容与效率。我能理解其它人权限有限所以不敢轻易让步的心情，但这对于追求效率的我而言很无趣，不如直接来找您。”</p>



<p>川崎琉美看着陆莲遥，依然保持着那有些冰冷的微笑。</p>



<p>“就算是河崎允许，樱岛企业联合也不会接受你们的要求。毕竟这里不只是我们一家企业，还有四叶财阀和樱立制造所等，我也只是看在过去和九华的感情才下的决定。所以我才会要求他们必须和你们达成合作，但帮你们解决技术瓶颈已经是极限。有些事，太贪心会亏的更大哦。”</p>



<p>“瓶颈，这个词用得好，也正是我想说的。”</p>



<p>陆莲遥揉了揉有些酸痛的眼睛，但脸上的笑容却丝毫没有变“当年你们摸索出来的发展模式，成为所有铁路大国应对危机的方式。而那之后，不管是西恩斯，还是阿尔萨斯，都通过铁路联盟来扩展自己的势力范围的新阶段，并创造了巨额的收益。只有你们和我们，到现在都没能及时进行转变。”</p>



<p>川崎琉美冰冷的微笑依然未变，看到陆莲遥停了下来，有些奇怪，微微点头，示意她继续。而陆莲遥则微微鞠了一躬，抬头问道。</p>



<p>“我们是因为技术瓶颈，那么你们又是因为什么？地理位置？”</p>



<p>“你到底想说什么？”</p>



<p>川崎琉美正有些困惑陆莲遥的话，而这时川崎镜突然冲了进来，看着偏座上坐着的陆莲遥和站着的南枫，她问了声好，就坐在了另一侧的偏座上。</p>



<p>“隆中对，想必您应该知道？”</p>



<p>陆莲遥有些俏皮地看着川崎琉美，对方则回应以微笑。</p>



<p>“我怎么听说你是曹操的粉丝来着。”</p>



<p>整个四合院内只有川崎琉美、陆莲遥、川崎镜、南枫四人，从正午到深夜，除了这四个人外，谁也不知道她们到底讨论了些什么。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第六章 错误判断</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e5%85%ad%e7%ab%a0-%e9%94%99%e8%af%af%e5%88%a4%e6%96%ad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:33:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=426</guid>

					<description><![CDATA[“看来最先被邀请第二次谈判的是邦巴迪尔。”樱立制造所的谈判代表接了电话后说道，“整整两天，九华这边一点动静都没 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“看来最先被邀请第二次谈判的是邦巴迪尔。”樱立制造所的谈判代表接了电话后说道，“整整两天，九华这边一点动静都没有！结果今天早上突然邀请邦巴迪尔去进行第二次谈判，没有跟我们和其他企业打过任何招呼，她们这是想干什么？”</p>



<p>“冷静。”</p>



<p>四叶财阀的老者看了一眼坐在角落里用着手机不说话的川崎镜，叹了口气。</p>



<p>“至少我们必须要赶在邦巴迪尔之后立刻进行谈判，”老者看了看窗外，“如果让其他企业率先抓住机会了……”</p>



<p>“会不会是邦巴迪尔完全同意九华的要求了，那我们是不是也要……”</p>



<p>“闭嘴！”</p>



<p>老者连头也没有回，直接打断了不知道是哪个代表的发言。</p>



<p>“邦巴迪尔不可能同意这个条件，妥协的肯定是九华。而且谈判失败会让我们被骂无能，但如果做出了不该做出的决定，那我们就是罪人，罪人是什么下场……”老者点燃手中的烟，紧紧地盯着身后的人，他的身影在窗外清晨的阳光下，让人不寒而栗。</p>



<p>“你们应该都明白吧。”</p>



<p>“所以，我的态度，你们也应该很清楚了？”</p>



<p>此时，陆莲遥和梅丽莎已经结束了互相问候，开启了第二轮谈判，与第一轮谈判时双方略有些剑拔弩张不同，双方代表脸上的微笑已经预示着谈判即将完美结束。</p>



<p>“当然，”陆莲遥的回应非常干脆，“我觉得方案上的调整并不是不可接受的，我们愿意展现我们合作的诚意，就是不知道贵方……”</p>



<p>“我知道你说的是什么，白沙工厂方面就由我来协调展现诚意，”梅丽莎看了看陆莲遥提供的调整后方案，也觉得颇为满意，“白沙工厂原本就是我们的合资企业，进一步提高九华员工的比例是应该的，至于你所提出的转让技术内容，如果是我们各自退一步的话，我觉得可以接受。”</p>



<p>“如果是各自退一步的话，这价格……”陆莲遥微微一笑，“还是要麻烦你了。”</p>



<p>“这个嘛……小意思。”</p>



<p>梅丽莎比了个OK的手势，便开始收拾资料。</p>



<p>“如果没什么事情的话，我就先行回去准备了，接下来你这里可是有的忙。”</p>



<p>“改天去白沙和你吃海鲜。”</p>



<p>“看情况吧，拜拜。”</p>



<p>梅丽莎微笑着走出会议室，松了口气，刚一下楼，就看到刚刚赶到的川崎镜在等电梯。</p>



<p>“啊，你是……”梅丽莎略微思考了一下，似乎有点眼熟，“樱岛企业联合的？”</p>



<p>“非常荣幸能被您记住，梅丽莎小姐，”川崎镜微微鞠了一躬，“很高兴见到您，恕我冒昧，我看您的表情就知道谈判一定很顺利。那么请允许我以个人的名义提前恭喜邦巴迪尔。”</p>



<p>“谢谢，任君想象。”</p>



<p>梅丽莎礼貌地回复了一个微笑，便径自离去。川崎镜关闭了电梯门，伸了个懒腰，对着手机轻轻说了句“她们结束了”。</p>



<p>“打扰了。”</p>



<p>“居然是你啊？”陆莲遥招呼南枫为川崎镜准备好咖啡，“没想到第一来的居然是樱岛。不过，就你一个人？”</p>



<p>“毕竟是后辈，需要帮前辈们做一些基础的工作。”川崎镜接过南枫泡好的咖啡，喝了一口，不急不慢地说道，“看样子你们和邦巴迪尔谈判很顺利，如果我没猜错，应该是你们对邦巴迪尔的要求做了一定妥协吧。”</p>



<p>“差不多吧。”陆莲遥也喝了一小口咖啡，缓了缓，说道，“你突然来这里，有什么急事么？”</p>



<p>“第二次谈判，我们希望立刻开始。”</p>



<p>“别急，和邦巴迪尔的谈判才刚结束，能让我们稍微休息一下吗？”</p>



<p>“虽然对各位可能造成了困扰，但我认为现在就是开启第二轮谈判的最佳时机。”川崎镜毫不退让，“如果贵方同意的话，樱岛企业联合的诸位可以在10分钟内赶到。”</p>



<p>“我倒觉得谁先谁后都无所谓……不过，也好，”陆莲遥敲了敲自己的脑袋，“就麻烦你通知樱岛联合的诸位……”</p>



<p>“打扰了，陆莲遥女士，虽然我的到来有些唐突，我相信您不会在意我冒昧前来打扰您的。”</p>



<p>一个人突然闯入了会议室，正是西恩斯的谈判团队代表——凯勒。</p>



<p>“我刚得到消息说你们和邦巴迪尔已经结束了谈判，所以来确认一下，如果贵方已经确定好了第二轮谈判的细节性内容，是否可以立刻开始与西恩斯进行二轮谈判了呢？”</p>



<p>“门口的警卫到底在做什么，回头要好好算账……”南枫感觉头有点疼，“至少，请你先行预约可以吗？”</p>



<p>“不好意思，虽然我也很想和西恩斯的诸位立刻开始谈判，但正如您所见，樱岛企业联合已经和我们确定了谈判时间，”陆莲遥微笑着摇了摇头，“在我看来先后顺序并不会影响结果，西恩斯诸位的实力大家也是有目共睹，我相信你们并不需要担心这个，还请您和西恩斯的诸位回酒店稍作休息，等候消息如何？”</p>



<p>“可以，不过……”凯勒斜着眼睛看了看川崎镜，露出一丝鄙夷，“我们的忍耐也是有限的，希望你不要把精力放在浪费我们的时间上。”</p>



<p>“放心，放心。我对贵司很有信心，也请贵司对我们有信心。”</p>



<p>凯勒走出办公室，而川崎镜则是比了一个OK的手势。</p>



<p>“看来还是我的消息网更快一些，”川崎镜狡黠地笑了笑，“我已经和我们的人联系了，应该很快就能到。”</p>



<p>“我有一种预感，”南枫叹了口气，“这会是一场漫长的会议，要来一杯咖啡吗？”</p>



<p>“那倒是挺好，”陆莲遥猛灌了一口咖啡，强烈的苦味让她忍不住皱了皱眉头，“西恩斯的人可以好好休息一下了，毕竟……接下来他们可能就睡不好了。”</p>



<p>正如川崎镜所说的那样，樱岛企业联合的成员们很快赶到了会议室。</p>



<p>“首先向您这两天的思虑表示敬意，我们很开心能有一个有趣的合作对象，” 四叶财阀的老者缓缓鞠了一躬，“虽然有些突然，但我还是先确认一下，有关于之前贵方所提出的三原则，你们也应该发现实现起来并不现实吧？”</p>



<p>“啊？抱歉，你们为什么会这样认为？是我做了什么奇怪的事情吗？”</p>



<p>陆莲遥露出了惊讶的表情，但很假，以至于坐在角落里的川崎镜忍不住笑了一下。</p>



<p>“据我所知，上午贵司与邦巴迪尔的谈判非常顺利。既然如此，我相信贵司已经放弃了之前提出的三原则，毕竟邦巴迪尔不大可能接受你们的方案，”老者表达了自己的看法，“那么，我想听听你们的新方案。”</p>



<p>“我不知道你们获得了什么样的情报而产生这种误解，虽然这样对合作伙伴有些不公平，但我还是告诉你们谈判的结果吧：邦巴迪尔接受了我们的主要条件。在这样一个原则的基础上，我们做出了部分让步，从而率先达成了合作。”</p>



<p>“什么……”樱立制造所的代表忍不住插嘴，表情一瞬间吃惊，但很快控制住了，“这不可能，你们的那种条件，邦巴迪尔怎么可能会同意！”</p>



<p>“这就是他们的诚意，在我看来，既然他们能做到，那么你们也应该可以。现在也是你们展现诚意的时候了，如果你们还坚持认定我们所提出的三原则无法接受，那这个谈判有点危险了。”陆莲遥没有理会质疑，而是反过来问樱岛企业联合，“我相信这是我们双方都不希望发生的事情。”</p>



<p>樱岛企业联合代表的表情一瞬间便僵硬住了，他们看着陆莲遥微笑的表情，面面相觑，一时不知道该如何答复。</p>



<p>她发现了吗？</p>



<p>角落里，川崎镜看着陆莲遥自信的笑容，陷入沉思。从早上开始就弥漫在樱岛企业联合代表团中的浮躁气息渐渐飘散开来。</p>



<p>“当然，如果贵联合依然不愿意妥协，我们也不强求，毕竟合作是双方的事情，如果做出不该做出的决策，是对自己企业的不负责。我完全可以理解这一点。”</p>



<p>她发现了，这支队伍，真的没有人能承担失败的风险。</p>



<p>川崎镜缓缓闭上眼睛，露出一丝苦笑——虽然谈判陷入了僵局，周围的骚乱声也在变大，但这并不是她最担心的事情。</p>



<p>“那么，如果可以的话，我希望贵方可以给我一个明确的答复。”</p>



<p>必须我出场了。</p>



<p>她缓缓站起身，穿越嘈杂的人群，从会议室的角落走向了舞台中央。</p>



<p>“非常抱歉，这并不是我们的本意，我们是衷心希望这次谈判能够达成的，这对我们双方都是有利的事情。”川崎镜突然对陆莲遥说道，“如果之前的言论对您造成了困扰，我代表樱岛企业联合代表团向您致歉，同时，我提议我们针对原本的合作方案逐一进行讨论，尽可能修改成一个我们双方都能接受的版本。如何？”</p>



<p>“感谢您的诚意，”陆莲遥看向代表团的成员们，“希望贵代表团的其它成员也可以向您一样，这样我们的谈判也会更加顺利。”</p>



<p>“好的，那么……就让我们好好谈谈吧。”川崎镜清了清嗓子，对身边代表团的成员们说“也麻烦各位，积极提出自己的看法，但要就事论事，言之有物。”</p>



<p>话音未落，樱岛企业联合的代表们便开始重新查看陆莲遥提供的文件，似乎试图忘记刚刚的事情。</p>



<p>“非常感谢各位的理解，既然如此，那我们就逐一讨论，”陆莲遥微微一笑，“期待这次谈判能顺利结束。”</p>



<p>“希望如此。”川崎镜说到。</p>



<p>时间渐渐来到了中午，但对于双方而言，这场谈判，都只不过是刚刚开始。</p>



<p>与此同时，凯勒回到了酒店，恰巧就在酒店大堂遇到坐在沙发喝红茶的夏洛特，而阿尔萨斯的代表团成员们正在前台办理退房手续。</p>



<p>“这不是阿尔萨斯的代表吗？”凯勒灿烂地笑容瞬间绽放，“怎么？这就要回去了？九华这边才刚开始第二次谈判啊。”</p>



<p>“回去了回去了，不想在这里受气。”夏洛特叹了口气，“虽然不想承认，不过还是恭喜你们好了。”</p>



<p>“嗯？为什么要祝贺我们？”凯勒故作不懂的样子，“难道你们有什么内幕消息？”</p>



<p>“别装了，谁不知道九华想要的就是你们西恩斯的技术，别的公司不过是陪衬罢了，不知道邦巴迪尔和樱岛人是怎么想，但我们可懒得奉陪这种无聊的游戏。”夏洛特没好气地看了眼凯勒，“别露出这种恶心的表情，我们的代表团准备走了，我还要留在这里玩两天散散心，烦死了烦死了！”</p>



<p>“那祝你玩得愉快~”凯勒也懒得说邦巴迪尔的事情，脱下帽子行礼，“如果有好看的照片别忘了分享，那就……不打扰了，再会。”</p>



<p>“下次见面的时候，我一定会赢的。”夏洛特没好气地说到，“这话你给我记住了！”</p>



<p>凯勒又深深地鞠了一躬。</p>



<p>“我会记住的，可爱的女士。”</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第五章 各有意图</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e4%ba%94%e7%ab%a0-%e5%90%84%e6%9c%89%e6%84%8f%e5%9b%be/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:32:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=424</guid>

					<description><![CDATA[“你好，非常欢迎你的到来，不过我没想到你会提前来。”南枫径直走到会议室角落的桌子旁，悄悄放下了手中的巧克力，把 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“你好，非常欢迎你的到来，不过我没想到你会提前来。”南枫径直走到会议室角落的桌子旁，悄悄放下了手中的巧克力，把饮料递给了陆莲遥，“不好意思，招待不周。”</p>



<p>“没有没有，我只是替川崎琉美组长提前来向九华铁路的诸位表达我们河崎组诚挚的问候，这次因为她工作太忙，所以无法亲自参加这个谈判。”川崎镜指了指陆莲遥面前的香蕉蛋糕，微微一笑，“你真的不来一块吗？”</p>



<p>“我不用，都给她就好。”</p>



<p>“真可惜。”川崎镜站起身，“九华一号的失败，我们河崎组也很同情，我个人很期待这次谈判能够达成合作，为九华铁路的发展提供帮助。”</p>



<p>“这也是我们所希望的，感谢贵组的问候，这份江户特产味道不错，”陆莲遥终于吃完了蛋糕，满意的摸着肚子，仿佛孩子一样，“不过樱岛企业联合的使团应该马上到了吧，南枫，去接待一下吧。”</p>



<p>此时，樱岛企业联合的专车已经缓缓在门口停靠，由于各个企业都派了代表，所以樱岛企业联合相比较其他企业，参会人数看起来就要更多一些。</p>



<p>“希望樱岛人不要像西恩斯那群家伙一样难对付吧。”</p>



<p>南枫如此祈祷着，今天的最后一场谈判，即将拉开帷幕。</p>



<p>但现实往往不像人们想象的那么顺利。</p>



<p>“不好意思，虽然有些麻烦，但我还是需要再强调一遍，陆莲遥小姐，”樱岛企业联合使团的代表人，樱立制造所的谈判代表说道，“您所提出的三项原则与我们樱岛企业联合所希望达成的目标不一致。我们只希望和你们达成传统的合作方式，由我们为你们提供高速动车组列车，并由我们负责维护工作，而你们只需要掏钱就可以了。我不是很理解，这样一个大家都不会很麻烦的事情，为什么在您这里要拒绝？”</p>



<p>“我也强调了很多次了，我们此次的谈判的核心就是高速铁路技术引进，不是单纯购买你们的列车，不是和你们做一锤子买卖，我们要的是最核心的技术，我们需要的长久的、友好的合作模式，而不是简单粗暴的购买。”</p>



<p>陆莲遥和樱岛企业联合的众多代表针锋相对，虽然双方依然保持着商务谈判应有的风度和礼貌，但也能看出来谈话几乎毫无进度。</p>



<p>“不好意思，我能理解您的苦心，但有些事情也请您理解我们。”樱岛企业联合四叶财阀的一位老者说道，“我们需要为企业的收益着想，而你们需要我们的整套技术来发展铁路，这不矛盾。其实您不是第一个提出出让技术请求的人，很多地区和企业一开始也想找我们要技术，但都被我们拒绝了。结果呢，他们只靠买列车不也发展得很不错吗？有个问题虽然很失礼，但我不得不问，您是否从一开始就不信任我们樱岛企业联合？如果是这样的话，这真是令我感到遗憾，我们连最基本的互相信任都没有达成。”</p>



<p>“这话是有点失礼，但不会，我是基于信任的态度才会在这里和各位进行这么直接的讨论，”陆莲遥摆了摆手，“我也希望您不要把话题带偏，我们不可能直接就说完全接受你们的条件，谈判就是需要我们双方把各自的想法进行交换，所以大家才坐在这里的，不是吗？”</p>



<p>“对于刚才的失礼我很抱歉，我当然能感受到您的诚意，正如您也应该能感受到我的诚意。”老者收起了谈判资料，“如果您一直如此坚持这样的立场，那真的会让人很困扰啊。而且，我们没有为其它人提供这些技术，而如果对九华开特权，也会影响我们在国际上的地位与信誉。我们在场的每一位成员都期盼着和你们的合作，但你们提出的条件确实令我们无法接受。你们的这种要求，这个谈判根本不可能达成，如果我们贸然答应这些条件，那我们在樱岛也会……”</p>



<p>“咳咳……”</p>



<p>川崎镜的咳嗽声从角落中传来，在严肃的会场里显得格外引人注目。一时之间，老者的发言被打断，众人齐刷刷盯着川崎镜。</p>



<p>“这样如何？”陆莲遥趁着老者没有说话，站起身来，微微鞠了一躬，“为了表达我方的诚意，我们愿意给贵联合一份相关需求的清单，我理解突然提出了和往常不一样的合作策略会给各位带来一定的困扰与误解，所以我也会尽可能接受各位的建议，如果有什么需要追加的条件，我认为也是可以商量的。”</p>



<p>樱立制造所的谈判代表粗略地看了一下需求清单，脸色变了变，并迅速递给身旁的人看，“非常感谢，我们回去后会针对这一问题进行商议，辛苦您了。”</p>



<p>“各位也辛苦了。我很期待下一次的会面。”</p>



<p>樱岛企业联合的使团成员们陆陆续续离开了会议室，川崎镜走在最后，她是最后一个拿到刚刚资料的，因此还在看内容，直到离开都没有抬头。</p>



<p>“她一句话都没说，我还以为只是来凑数的，没想到她那么假地咳嗦一下就控制住了全场。”南枫递给陆莲遥一张纸巾，她能感觉到陆莲遥额头上的汗水止不住的往下流了。</p>



<p>“毕竟她身后可是河崎组，但总感觉不对劲。”陆莲遥一边擦汗，一边猛灌了几口饮料，才感觉自己活了过来，“天啊，和这群人说话，也太累了吧！感觉他们压根就没考虑过商议条件，但又很希望合作达成的感觉。”</p>



<p>“这……应该是有指标吧，毕竟谈妥了就会有很大收益。“南枫思考了下。</p>



<p>陆莲遥陷入沉思“不行，帮我查一下。“</p>



<p>“讲吧，这次又要查谁？”</p>



<p>“帮我查查樱岛企业联合使团所有成员和可能的相关人士的出入境记录。”</p>



<p>“出入境记录？每个人吗？”南枫一边看会议记录，一边问道，“相关人士都要包括在内的话……这人数有点多啊，话说你要这个干什么？难不成你觉得樱岛有诈？”</p>



<p>“说不上来，因为樱岛今天给我的感觉和其它三家都不一样，我感觉他们仿佛很纠结，”陆莲遥靠在椅子背上，努力回忆着，“明明他们想和我们谈合作，却无法接受条件的调整，又不像其他家一样那么强势，一口一个添麻烦，一口一个对不起，生怕这个谈判谈崩。也不知道是不敢承担责任还是什么，他们毕竟是使团成员，一定程度的决策权也应该有才对。”</p>



<p>“你的意思是？”南枫快速把记录翻到樱岛联合的相关内容上，仔细看着，“樱岛企业联合实际上的决策者没有到？或者说他们没有事实上的决策者？”</p>



<p>“还记得川崎镜的话么，我觉得那不是客套话。川崎琉美可能确实希望这个合作能够达成，但本人却没来参加这次谈判，只派了那位地位不高不下的川崎镜。如果说河崎组不重视这个谈判，也不对劲。”陆莲遥站起身，走到南枫旁边，把她之前买的巧克力找出来，开始吃，“为什么一个在使团不参与讨论，似乎只是代表河崎组在谈判露脸的川崎镜都可以随随便便打断大家讲话，尤其是在那么关键的时候，简直是帮了我一个大忙。恐怕樱岛企业联合对这次谈判的重视程度超乎我们想象，很有可能你说对了，他们真正的决策者恐怕另有其人。”</p>



<p>“对了，你给他们看的文件是什么？他们怎么看了后脸都绿了。”南枫问道，“我可不记得我有帮你整理过需求的技术资料。”</p>



<p>“没什么，我给了他们西恩斯承诺给我们的技术清单。我自己虽然没准备，但西恩斯帮我准备了。”</p>



<p>“你还真是……”</p>



<p>南枫看着一脸狡黠的陆莲遥，笑着摇了摇头。</p>



<p>至少，今天是顺利撑过去了吧。</p>



<p>她暗暗想着，到了该休息的时间，但她明白，她和陆莲遥的战场，不过刚刚开始。</p>



<p>“走吧！”</p>



<p>“去哪里？”</p>



<p>“办公室，准备材料。”</p>



<p>而此时，在千里之外的阿利机场，夏洛特的“战斗”也才刚刚开始——从山顶观景塔到商店街买买买，整整五个小时的时间，她的精神已经趋近崩溃。</p>



<p>“塞、塞西莉亚姐姐……”夏洛特一边喘气一边赶着，平时很少走这么多路的她，现在已经双脚疼得要死，“都晚上十点了，我们歇歇吧……我、我不行了，我们居然真的一下午去了所有阿利有名的景点……”</p>



<p>“塞西莉亚姐姐，夏洛特女士，这楼上有家烤肉店在各国游客中有很高的评价。”当了一天导游的岩代财阀的郑安虹指了一栋楼，塞西莉亚看了眼，“好好好，那就去这家店休息一下吧，也给我的好妹妹一个机会，讲讲你是如何被欺负的。”</p>



<p>“倒也不是被欺负，”夏洛特明显心情好了不少，但一提起谈判，她还是不太高兴，“就是很不舒服。”</p>



<p>“哦？”塞西莉亚挑了个位置坐下，给夏洛特递了一杯水，“你把准备好的两份技术清单都给她了？”</p>



<p>“给了，她们对我们所提供的技术清单并不感兴趣，”夏洛特趴在桌子上，感觉自己脑袋有些不太够用，“她们故意把我们的谈判安排在第二场，后面紧接着就是樱岛和西恩斯，陆莲遥对我们的态度非常模棱两可。”</p>



<p>“所以呢？”塞西莉亚喝了一口水，又扭头催了一下郑安虹点菜，“你是不是有种被捉弄的感觉？”</p>



<p>“有点。”夏洛特叹了口气，“虽然我知道要货比三家，但我觉得陆莲遥看到技术清单时的表情，并不像是得到想要的技术的表情。相反，好像是拿到了有用的情报的样子。”</p>



<p>“你的观察能力进步不少嘛，虽然有时候还是迟钝了点。”塞西莉亚夹了块肉放在烤盘上，“据我的观察，九华这次重点关注的四个企业中，其实她们真正想要的恐怕只有西恩斯的技术。”</p>



<p>“什么？！”夏洛特楞了一下，但很快反应过来，“你的意思是，无论是我们，还是邦巴迪尔，还是樱岛，其实都只不过是陆莲遥用来倒逼西恩斯的筹码？这也太过分了吧。”</p>



<p>“没什么，常规战术，”塞西莉亚似乎对这个话题并不感兴趣，她把目光全放在了烤肉上，“如果我是她我也会这么做，因为这样可以用最便宜的的成本来获得最优质的技术支持。”</p>



<p>“可这样的话……”</p>



<p>“不急。”塞西莉亚打断了夏洛特，给她夹了块五花肉，“谁又不是把其余人当筹码呢？西恩斯又哪里是会被轻易压一头的企业，而我，也有后手。”</p>



<p>“是什么？”夏洛特激动地问道。</p>



<p>“很简单，就是……”</p>



<p>塞西莉亚正准备说，摆在桌子上的手机就响了起来。</p>



<p>“抱歉抱歉，接个电话，”夏洛特一边嘟囔着，一边接起来了电话，“你好，是我。梅丽莎？你的意思是……”</p>



<p>“看来，棋子就位了。”塞西莉亚把烤好的肉挑出来放在碗里，微微一笑，“妹妹，你就抓住这个好机会，向玛丽安娜好好展现一下你的能力吧。”</p>



<p>“阿尔萨斯还是这么废物啊——！”西恩斯总部办公室，一位少女正在电话里无情地嘲讽阿尔萨斯，“我原以为塞西莉亚离开是有什么用意，没想到单纯是怂了。还有，凯勒，我给你的陆莲遥资料是不是很好用？”</p>



<p>“那是自然，在合适的时机拿出来，我能感受到场面上的尴尬，”凯勒面无表情地说道，“虽说是时机恰到好处，但对方给出的反应要比我想象的激烈。”</p>



<p>“毕竟那可是她一生的污点，”那位少女躺在沙发上，无聊地把弄着自己的头发，“还好我没去，我可不想把时间精力浪费在这群人上面。好了，之后就等谈妥了再给我汇报吧。我觉得也不会有什么有趣的事情了。”</p>



<p>“好的，那就不打扰您了。”凯勒挂掉电话，长舒了一口气，“接下来，唯一的对手就是樱岛企业联合。但没有了川崎琉美的樱岛，感觉上也没有什么厉害的人了。还是快点结束吧，这场无聊的谈判。”</p>



<p>繁华的永定夜景，似乎是在提前祝贺着凯勒的成功。</p>



<p>西恩斯居住的酒店四公里外，是樱岛企业联合居住的酒店。</p>



<p>川崎镜静静地坐在窗户边，在月色之下，手握宝刀，闭着眼睛思考着什么。</p>



<p>而对面大楼的楼顶南枫和她的助手带着望远镜，静静地观察着川崎镜。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第四章 首次对决</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e7%ab%a0-%e9%a6%96%e6%ac%a1%e5%af%b9%e5%86%b3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:28:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=422</guid>

					<description><![CDATA[这一刻是难得的安静时光，忙碌了一上午的会议室现在只剩下了陆莲遥和南枫两个人，由于和西恩斯的会议还有半个小时才开 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>这一刻是难得的安静时光，忙碌了一上午的会议室现在只剩下了陆莲遥和南枫两个人，由于和西恩斯的会议还有半个小时才开始，工作人员都进入到了短暂的休息中——毕竟这是今天唯一的休息时间，连轴转进行四场谈判不仅对于参与会议的人是一种折磨，对于记录、布置、保护会议现场的人而言也是煎熬。</p>



<p>陆莲遥此时完全没有了会议时的从容不迫，她把脑袋深深地埋在自己的肩膀里，也不知道是不是在睡觉，嘴里念念有词却听不出来在说什么。南枫则靠在窗边晒太阳，顺便看看楼下的情况。</p>



<p>“楼下有两家碰面了，如果我没有看错的话，是西恩斯的人和夏洛特，”南枫推了推眼镜，“夏洛特的人缘这么好吗？上午的时候还和梅丽莎有说有笑，下午就变成了西恩斯。喂，你要不要也来看看？”</p>



<p>陆莲遥摇了摇头，不做声。</p>



<p>“不对，看她们好像是吵起来了。”南枫看着窗外两辆停着的黑色轿车，露出了不解的神情，“这西恩斯和阿尔萨斯关系还是这么恶劣啊……”</p>



<p>陆莲遥依然不为所动，仿佛睡着了一般——如果她的腿没有在一直不自觉地抖动。</p>



<p>“离会议开始还有半小时，西恩斯的人就已经来了啊，”南枫回过头来，走到陆莲遥身后，拍了拍她的肩膀，“醒一醒，西恩斯的人都已经到楼下了，该准备一下了……”</p>



<p>“啊啊啊啊——烦死了！”</p>



<p>陆莲遥猛地抬起头，发狂一般揉着自己的头发，随即陷入平静。</p>



<p>“唉，西恩斯的人怎么来得这么早，”南枫端了一杯茶水递到陆莲遥的身前，又从口袋里拿出来一把小梳子，帮陆莲遥打理头发，“本来还想着可以休息一下，现在看来是来不及了。”</p>



<p>“唉——”</p>



<p>陆莲遥重重地叹了口气，拿出随身带着的小镜子，一边照一边说道：“他们就是这样，喜欢搞什么提前到场或者突击入场来展现出自己的与众不同。但又有什么办法呢？我们需要的就是他们的技术，其它家在我眼里都是给西恩斯的压力，但是现在看来，有点难。”</p>



<p>“怎么讲？”</p>



<p>“那个夏洛特和我一样，不喜欢说废话，”陆莲遥从身后抽屉里拿出了一包湿巾，对着镜子轻轻地擦拭着脸，“你刚刚说她们吵了起来，那肯定是西恩斯的人先行挑衅，他们既然如此游刃有余，就说明其他企业的决心和技术力，他们完全不放在眼里。”</p>



<p>陆莲遥三下五除二打理好，对着镜子微微一笑，收了起来，而南枫则是快速处理掉了桌子上摆放着的杂物。</p>



<p>“上来走安检和相关流程大概共需要10分钟时间，我们现在还有不到5分钟，”南枫看了看表，打开了会议室的大门，并安排了外部人员的相关工作，“准备好了吗？”</p>



<p>陆莲遥微微一笑，站起身来走出会议室。</p>



<p>“贵客需要给点特殊待遇，我们就在会议室外等着吧。”</p>



<p>五分钟后。</p>



<p>叮咚——</p>



<p>伴随着清脆的提示音，西恩斯的代表们缓缓走出电梯。</p>



<p>“她果然没有来。”</p>



<p>陆莲遥不敢有丝毫怠慢，微笑着向前主动伸出手去。</p>



<p>“您好，我谨代表九华铁路欢迎贵司代表团的到来。”</p>



<p>“我是西恩斯代表团的代表，凯勒。”</p>



<p>凯勒也非常有礼貌的上前握手，同时仔细打量了一下陆莲遥，用虽然小声但所有人都能听得到的声音说了句话，便转身走入会议室。</p>



<p>“这一个二个的都怎么回事，现在的各代表团都喜欢拿小孩子出来糊弄人吗？”</p>



<p>南枫脸色变了变，悄悄瞪了一眼凯勒，便把视线移回到陆莲遥身上，紧张地看着她。</p>



<p>“我是九华铁路的负责人，陆莲遥。凯勒先生，很高兴能与贵司商讨本次合作的相关事宜。”陆莲遥装作没有听到那句话一样，一脸微笑的与西恩斯代表们一同走入会议室，“接下来，我将为各位详细介绍相关的合作建议。”</p>



<p>凯勒落座后，并不急于打开文件，而是用手轻轻地敲着桌子，看着陆莲遥，一脸疑惑与不解，缓缓说道：</p>



<p>“这里是严肃的场合，我们希望与九华铁路合作的心是非常诚挚。但我们不希望浪费时间，所以我们需要由可以拍板的人来对话。如果只是为了敷衍我们，那我觉得这样的会议不开也罢。或者说，我们需要你为我们展现出诚意。”</p>



<p>陆莲遥点点头，缓缓说道：</p>



<p>“没问题，这次技术引进相关事宜由我全权负责，而且我们已经拥有了充足的预算来应对贵司的需求。这方面我已经提前为贵司提供了我们的文件，不知道你们是否……”</p>



<p>“就这？”</p>



<p>凯勒晃了晃手中的文件，耸耸肩，摇头笑着，仿佛听了一个有趣的笑话。</p>



<p>“这如果就是你们的诚意，我觉得我们完全不用谈了。如果贵司需要的是阿尔萨斯那种过时的技术，或许这还蛮有诚意的。不过啊，这点预算想要获得樱岛的技术都很困难，至于我们，你们是希望乞讨我们的怜悯吗？”</p>



<p>凯勒看着陆莲遥，露出了不屑的表情。</p>



<p>“所以说，我们才说小女孩就不要参加这种严肃的会议了，我怀疑你是否搞清楚过你自己的状况，”他放下手里的文件，转而拿出另一份档案一样的东西，“据我所调查，你曾经参与过九华一号计划，然而最后在自主研发失败后才提出国外技术引进。你如果无法得到我们的合作，你怕是会和滕雨萌女士一样，扔到一个闲职，浪费着纳税人的钱发霉吧。”</p>



<p>一时之间，会议室的空气仿佛凝固一般，南枫紧张地用余光看着陆莲遥，而陆莲遥则攥着自己手中准备好的资料，陷入了短暂的沉默。</p>



<p>“没错，”少许，陆莲遥抬起头，看着对方手中的档案，“和贵司的合作确实是我目前最需要的，我赌了我的一切进来。但这是我私人的事情，不应该在这个会议上讨论。如果您感兴趣当时的事情，我不介意在会议后与您详聊。”</p>



<p>陆莲遥缓缓站起身，向南枫使了使颜色，南枫迅速从文件袋里拿出来了一份新的文件。</p>



<p>“如果贵司需要的是更多的预算，我这里是有权限向九华申请的，”陆莲遥示意工作人员将文件递过去，自己则静静地等待他们看完授权文件，才继续说话，“如你们所见，此次九华铁路和所有工厂都将该项目的负责权全权交给了我，我也希望此次会议中我们可以坦诚相待，而非互相揭短，这样对我们双方而言都没有效率。”</p>



<p>“很高兴你能这么想，相信之前你们也是这么探其它家公司底线的吧？”凯勒从靠椅上直起身，翻着陆莲遥给的资料，“那么我们也不想废话，我们是最清楚你们想要什么技术的人，也是掌握这些技术最成熟的公司。相信你们的情报收集部门早就证明了这一点。所以，我需要你能开一个我们满意的价格，而非你们满意的。”</p>



<p>凯勒说完，便歪着头，看向陆莲遥，仿佛她的使命已经完成，只需要陆莲遥接下来点头即可。</p>



<p>“一定要现在给答复吗？”</p>



<p>看到对方点了头，陆莲遥深深地吸了口气，平复了一下心情，继续说道：</p>



<p>“对于我们双方而言，自然都希望达成这次合作。我们对贵司的技术非常感兴趣，这也是我们双方心知肚明的事情。但如果我在这里就这么轻率地答应了你们的提议，最后却无法实现允诺，那对我们双方而言都很可惜，我也不希望看到这样的事情发生，相信你也是。”</p>



<p>凯勒用手撑着头，似乎很有兴致的样子，做了一个手势示意陆莲遥继续。</p>



<p>“所以，我会尽我所能去争取接下来的预算，你也知道在我们国家，这种事需要走个流程，所以我也希望你能给我们时间。同时，我希望你们能罗列一个你们预计可以提供的技术清单给我，也方便我与同事沟通，更加高效地解决当前问题。”</p>



<p>陆莲遥说完，走回自己的位置上，坐下，虽然依然保持着惯有的笑容，但眼神中已经充满了疲惫。</p>



<p>“没问题，”凯勒轻轻鼓了鼓掌，“虽然我并不认为结果会有什么改变，但我们也是有耐心的人，至于你需要的东西……”</p>



<p>凯勒示意助手将携带的公文包交给陆莲遥，说道：“这里面就是你们想要的，有可供你们选择性要的，同时还有我们希望你们购买的。我觉得你们可以趁此机会讨论下，哪些东西是你们不需要选择我们代劳的。”</p>



<p>凯勒说完，示意身边的同行者们可以离开，而他自己也站起身来，整理了下着装。</p>



<p>“小姑娘，我们期待下一场谈判。不过，下次可别浪费时间在这种无意义的试探之中。明白了吗？”</p>



<p>说完，凯勒头也不回离开了会场，西恩斯的代表团成员们也紧随其后。南枫看了看陆莲遥的状态，稍作思索后便起身去送西恩斯代表团，虽然只是她单方面提出的送行，但应尽的礼节是绝不能少的——同时，也要让陆莲遥一个人冷静一段时间。</p>



<p>距离樱岛企业联合的谈判也没多长时间了，必须要让陆莲遥心情转换过来。</p>



<p>抱着这样的想法，南枫送完西恩斯代表团后并没有选择直接回去，而是拐到一旁的超市里，买了陆莲遥最喜欢的牛奶碳酸饮料和巧克力。</p>



<p>这次会议地点选在了永定火车站上世纪建成时设立的高层会议室内，是时隔几十年重新启用这个会议室。最初决定这里为会议地点时，南枫感到压力巨大，因为这里时时刻刻都有大量旅客出入，但在南枫等安保人员的的努力下，目前可以说是永定第二安全的地方。不过也因为是在车站，所以南枫才能及时买到健康顾问不让陆莲遥接触，但陆莲遥非常喜欢的食物，想到这里南枫就觉得这个乱乱的火车站也有些可爱的地方。</p>



<p>不过，令南枫没想到的是，就在自己短暂离开会议室的这段时间里，会议室里就多了一个人。</p>



<p>樱岛企业联合的川崎镜坐在会议桌前，就在刚刚西恩斯代表的位置上，而她的对面，陆莲遥正在毫不顾忌形象地吃着一盒香蕉蛋糕。</p>



<p>“你是……”南枫一边疑惑着发问，一边呆呆地看着陆莲遥狼吞虎咽，仿佛她面前的蛋糕和自己有深仇大恨一般，她看了眼自己买的牛奶碳酸饮料和巧克力，马上收到身后。</p>



<p>“嗯？你就是南枫小姐吗？我之前在机场见到过你，”川崎镜率先开口，“你好，我叫川崎镜。我们的河崎组组长，也是我的曾祖母川崎琉美曾经受到过你们同事的帮助，现在以樱岛企业联合使团的普通成员身份来到这里，我和我们的组长都期待这次合作能顺利达成。那是我从江户带来的江户特产，很好吃的哦。要来一块吗？”</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第三章 同一个对手</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e4%b8%89%e7%ab%a0-%e5%90%8c%e4%b8%80%e4%b8%aa%e5%af%b9%e6%89%8b/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:27:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=420</guid>

					<description><![CDATA[上午，第一次谈判，与邦巴迪尔进行。 “感谢贵司对于这次合作的重视，首先请允许我代表九华对各位的到来表示诚心的感 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>上午，第一次谈判，与邦巴迪尔进行。</p>



<p>“感谢贵司对于这次合作的重视，首先请允许我代表九华对各位的到来表示诚心的感谢，”南枫首先开口，“几年前，贵司在白沙开设了新的工厂扩充了生产线，摆脱了迪纳利和瓦茨曼两国的制约，成为独立于各国跨国企业后，迎来了高速发展期，甚至建立了自己的武装部队，这也是我们九华一直以来所钦佩的。”</p>



<p>梅丽莎抬头看了一眼主持会议的南枫，又看了一眼坐在对面默不作声的陆莲遥。</p>



<p>“我们也很高兴可以参与到这场合作中来，毕竟这对我们双方而言都是新一轮发展的机遇。我相信如果我们合作一定会是比较舒心的伙伴。只是我比较意外，话说这次面对的只有你们两位？还以为要面对你们的众多工厂代表。不提这个，客套话就少说点吧。我希望代表邦巴迪尔，先问下你们需要什么？”</p>



<p>“这次谈判由我全权负责，我就直说吧，”陆莲遥放下手里的发言稿，朝南枫摆了摆手，示意她坐到自己身边，“我们引进的目的，是希望尽可能的以九华高速列车技术国产化为核心，在这样一个基础上达成合作。”</p>



<p>“哦？”梅丽莎挑了挑眉毛，“愿闻其详。”</p>



<p>“三条原则，”陆莲遥握着手里的移动遥控器，切换到了另外一张屏幕上，“必须和九华企业合作，必须转让核心技术，必须是九华品牌。”</p>



<p>梅丽莎看着屏幕，略带不解地向着身边的翻译询问其中某几句话的意思，随即又恢复了笑容。</p>



<p>“可能是我没有理解清楚，”梅丽莎挠挠头，“这里的必须转让核心技术，必须是九华品牌，是什么意思？”</p>



<p>“简单来说，”陆莲遥在一张纸上写了几个字，交给了身边的南枫，“我们的诉求是完全引进贵司的核心技术，不管是什么价格，这都将是基础，问题仅仅在于你们是否愿意让九华拥有这些技术。”</p>



<p>最后一句话，陆莲遥一句一顿，虽然她知道经过了翻译之口，这段话应该没有那么还原她的表达，但她还是忍不住这么做了。</p>



<p>会场安静了很久，梅丽莎仿佛突然卡壳了一样，要求翻译一次又一次向她复述陆莲遥段发言。</p>



<p>“可你要知道，你的这个要求，任何一家企业，恐怕都不会那么轻易满足你。”良久，梅丽莎端正着身子，一改刚刚热情的态度，很严肃地说道，“即便是希望快速获取更多订单抢占市场的樱岛企业联合，他们也不会满足你们这……任性的条件。更别说老牌企业阿尔萨斯了，恐怕她们对你的提案根本不会……”</p>



<p>“真的吗？”陆莲遥依然没有变更自己的说话语气，仿佛谈判依然很顺利没有变化，“虽然我丝毫不会怀疑邦巴迪尔的情报收集工作，但你真的这么有自信揣摩其它企业的态度吗？”</p>



<p>南枫突然拍了拍陆莲遥的肩膀，用了虽然小但是几乎与会人员都能听到的声音，悄悄对陆莲遥说：“一会儿与阿尔萨斯的谈判内容，我已事先告知基础性内容给她们，这里是对方的回复。你先看一下。”</p>



<p>而陆莲遥只是略微点了点头，便把注意力又放回到了谈判桌上，露出一抹微笑，看着梅丽莎。</p>



<p>“当然，我也没有期待一次就达成谈判目标，”陆莲遥耸耸肩膀，“没有急到现在就必须决断，不是吗？”</p>



<p>梅丽莎挤出一个热情的微笑，点点头，开始收拾手中的资料。</p>



<p>“我也是这么想的，很高兴能开诚布公地了解了我们双方的诉求，我们会认真讨论你们的原则与建议。至于具体的答复，下次谈判我们再聊。”</p>



<p>“希望一切顺利。”</p>



<p>伴随着南枫与陆莲遥的告别，梅丽莎缓步走出会议厅，会议厅门再度关上的一瞬间，陆莲遥将端着的身子一下子放松了下来。</p>



<p>“真的，好累啊——”陆莲遥靠在椅子上，任由自己慢慢滑下去，“明明一开始还那么热情，结果一说三原则她就傻了。”</p>



<p>“毕竟我们是需求方，她们是供应方，”南枫从身后的柜子里取出来一罐饮料，递给陆莲遥，“而且她们实际上都不过是想把我们当成一个冤大头，卖设备，然后要求我们出维护费用，并不想让我们真正掌握技术。”</p>



<p>“一定有人在动歪脑筋的，”陆莲遥看着饮料瓶，慢慢打开，“只要她们之间存在竞争，我们就有机会。”</p>



<p>“可你也知道，邦巴迪尔和阿尔萨斯之间……”</p>



<p>“所以才要你来表演一下，”陆莲遥喝了一大口饮料，仿佛非常满足，“我倒是很想知道，这两家幕后交流到什么程度。如果下午阿尔萨斯对我们态度非常糟糕，那我倒是会很放心。”</p>



<p>“算了吧，你只会生气到想骂人。”</p>



<p>南枫一边吐槽，一边整理着桌上的文件，没有硝烟的战争开始了，而这个主会议室，将会见证这一切。</p>



<p>与此同时，走出了会议室的梅丽莎脸色则显得很阴沉，虽然还是保持着一贯的标准笑容，但已经挡不住她有些焦虑的神情。</p>



<p>“阿尔萨斯的人呢？”她一边问身边的助理，一边看着手上的资料，“告知一下阿尔萨斯的夏洛特，我有急事要和她面谈。”</p>



<p>她一边安排工作，一边准备打开车门，却突然看到另一辆车缓缓驶来，她吩咐手下帮她收拾资料，自己则走向那辆车，而车里，一位可爱的少女仿佛就在等她。</p>



<p>“结束了？”</p>



<p>“……”</p>



<p>梅丽莎盯着夏洛特，一言不发。</p>



<p>“你们答应出卖技术了？”</p>



<p>“是。”少女继续看着手中的PAD，仿佛并不认为这是什么大事。</p>



<p>“行吧，这么说三原则你们也知道了？”</p>



<p>少女点点头，没有回答。</p>



<p>“她们这个要求，西恩斯应该不会那么好心答应的。那群老古董，恐怕还觉得自己天下无敌吧，”梅丽莎想了想，又看了看少女，“这么说，夏洛特你们现在已经有底了？”</p>



<p>“必须打败西恩斯，”夏洛特没有抬头，“反正，也没有说必须要卖什么技术。”</p>



<p>“真有你们阿尔萨斯的风格啊，虽然很讨厌，不过这事情上我们可以成为短暂的盟友，”梅丽莎耸耸肩，“既然你们能出让技术，我觉得倒是能给西恩斯那帮高傲的家伙来个下马威。”</p>



<p>“你们呢？”</p>



<p>“我们？”梅丽莎微微一笑，“我们也不会放弃的。”</p>



<p>“很不错，”夏洛特看了看车窗外的会议大楼，“我们也是竞争者。”</p>



<p>“你别总是一脸平静地说出来这么冷酷无情的吓人话啊。”梅丽莎敲了一下夏洛特的脑袋，“我走了，祝你好运。”</p>



<p>夏洛特没有回复，而是继续看着手里的PAD，研究着什么，梅丽莎也不再继续聊下去，关上车门，径直走了回去。</p>



<p>午后，第一轮谈判第二场，与阿尔萨斯进行。</p>



<p>“听说您是一位不喜欢废话的人，”陆莲遥一改上午的热情语调，仿佛是为了模仿夏洛特一样：一手拿着资料，一手握着笔，毫无感情地说话，“那我就直说了，我方有三个基本的要求需要实现，即……”</p>



<p>“可以。”</p>



<p>没等陆莲遥说完，夏洛特就自顾自地打断了她的解释，应允了下来。</p>



<p>“嗯？看来可以节约很多时间，那么，接下来的问题是……”</p>



<p>“价格。”</p>



<p>依然是打断，依然是简单明了。夏洛特似乎并不打算给陆莲遥什么解释的时间。</p>



<p>“应该先考虑你们能给什么吧？”陆莲遥也顺着话题就这么说了下去，“贵司现在所提供清单上的技术让渡，应该只是一些老旧的东西，夏洛特小姐该不会觉得这就是我们想要的吧？”</p>



<p>“那你想要什么？”夏洛特抬起头，直勾勾地盯着陆莲遥。</p>



<p>“贵司在合作方面的记录我是有所调查的，”陆莲遥举起手中的报告书，“且不说在常规合作中，极少看到阿尔萨斯的技术让渡，即便是极个别可让渡技术的合作，所让渡的技术通通是对阿尔萨斯不怎么重要的内容。”</p>



<p>陆莲遥的质问并没有让夏洛特感到意外，夏洛特点点头，示意陆莲遥继续说。</p>



<p>“并且，我们发现这些技术大多都是我们已经掌握到一定程度的，也有成本更低的获取方式，也就是说，”陆莲遥拿起那份可让渡技术清单，“这只是张废纸。”</p>



<p>夏洛特不置可否，略微扫了一眼清单。缓缓说道：</p>



<p>“但这些技术对你们而言，依然是先进的。我不认为你们还有更多时间可以自己摸索，至于成本，这次合作的基础下，我们可以实现后续的合作，像你们的邻居一样。”</p>



<p>“如果是这样的话，我觉得没有太多好谈的，”陆莲遥看着清单，做出了头疼的表情，“毕竟，接下来还要和西恩斯的代表们会面。”</p>



<p>夏洛特挑了挑眉毛，试探地问：“你觉得她们会让渡核心技术给你们吗？”</p>



<p>“我至少可以问问看她们愿不愿意提供比这更先进的技术给我们。”</p>



<p>陆莲遥说完，会场陷入了长久的沉默，南枫在一旁默默记录的笔也停了下来，陆莲遥和南枫都看着自己手头的资料，仿佛谈判已经结束。</p>



<p>“要什么？”</p>



<p>良久，夏洛特率先打破了宁静，南枫场长长地舒了口气，很快便被陆莲遥瞪了一眼。</p>



<p>“技术。”</p>



<p>“什么技术？”</p>



<p>“这上面没有的。”</p>



<p>夏洛特盯着手里的资料，长叹了口气，交给了助手，示意她把资料交给陆莲遥。</p>



<p>“很好，如果是这份清单的话，”夏洛特盯着陆莲遥的眼睛，“你应该会感兴趣。”</p>



<p>陆莲遥拿过清单，扫了一眼，便交给南枫让其做备份记录。</p>



<p>“我了解了，如果是这份清单的话，虽然不是我们最想要的，但我确实很感兴趣。”陆莲遥与夏洛特四目相对，“那么，今天的会议也就可以圆满结束了？”</p>



<p>“不。”</p>



<p>“你还想聊什么？”陆莲遥微微一笑，“难道说夏洛特小姐想要在这次会议上就和我们签订合约吗？”</p>



<p>“不然呢？”夏洛特问道。</p>



<p>“我的确很感兴趣，”陆莲遥站起身来，又拿起清单，“但兹事体大，我不希望因为考虑不周而影响到你我之间的合作。”</p>



<p>“还要看看西恩斯的底牌？或者……”夏洛特挑了挑眉毛，“该不会你对樱岛联合抱有期待？”</p>



<p>“我对阿尔萨斯还是很信任的，正因如此，”陆莲遥向夏洛特伸出手，“我们双方都应谨慎行事，你说对不对呢？”</p>



<p>夏洛特盯着陆莲遥，有那么一瞬间露出了厌恶的表情，随即恢复。</p>



<p>“没错，那么…之后见。”</p>



<p>“之后见，也祝我们合作愉快。”</p>



<p>毫无感情的寒暄后，夏洛特带着阿尔萨斯团队走出了会议厅，径直向着门外的黑色轿车走去。</p>



<p>“我当是哪家的小姑娘居然可以随便进出会议厅，没想到是阿尔萨斯的代表啊。”</p>



<p>夏洛特正准备拉开车门，身后突然传来了令人厌恶的声音。</p>



<p>“怎么了，阿尔萨斯家的小姑娘连基本的礼节都忘了吗？”</p>



<p>夏洛特皱了皱眉头，对着车窗里做了一个安静的手势，转过身去，只见西恩斯的代表团刚刚到达这里，正准备进入主会议厅。</p>



<p>“看你的表情，一定是吃瘪了吧？”西恩斯代表略微带着同情的语气说道，“放弃吧，老古董终究是老古董，就算是她们需求技术转让，想要的也应该是我们的技术。”</p>



<p>“你知道了？”夏洛特压着怒火，问道。</p>



<p>“这种事情不是一目了然吗？”西恩斯代表指指自己的脑袋，“该不会你把这个当成什么重要的情报去记录了吧？我原以为你们至少还应该有点竞争对手的样子，没想到居然如此的不堪。果然，小女孩就应该做点小女孩该做事情，你那个塞西莉亚姐姐都不在，就别在这里瞎转悠了，当心走丢了，那就只能哭着找警察叔叔了哦！哈哈哈哈……”</p>



<p>伴随着嘲弄般的笑声，西恩斯的代表也不再理会夏洛特，趾高气扬地走进了会议厅，而夏洛特则站在车前，一动不动，盯着那群已经远去的人。</p>



<p>“夏洛特小姐……”</p>



<p>阿尔萨斯使团成员的夏洛特的管家打开车门，看着夏洛特，似乎想安慰她，却又不敢说太多。夏洛特叹了口气，回到车上。</p>



<p>“好了，大小姐，我知道你生气，不过她们也就只能这时候得意了，”管家握紧了方向盘，“接下来就等西恩斯和他们谈崩的消息就可以了。”</p>



<p>“去机场。”</p>



<p>“嗯？”</p>



<p>“去机场。现在。”</p>



<p>看着管家迷茫的样子，夏洛特不由得感觉有些头疼，一边闭上眼睛，一边用迷迷糊糊的声音说明。</p>



<p>“订一张去阿利机场的机票，越快越好，我要见塞西莉亚姐姐。”</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>铁道少女世界前传小说：第二章 河崎组</title>
		<link>/2020/07/26/%e9%93%81%e9%81%93%e5%b0%91%e5%a5%b3%e4%b8%96%e7%95%8c%e5%89%8d%e4%bc%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%ef%bc%9a%e7%ac%ac%e4%ba%8c%e7%ab%a0-%e6%b2%b3%e5%b4%8e%e7%bb%84/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rin_Saionji]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:21:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[小说]]></category>
		<category><![CDATA[铁道少女世界前传]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rail.moe/?p=418</guid>

					<description><![CDATA[几天前，樱岛河崎财阀总部。 樱岛企业联合的其它企业代表在过去的四小时内来了一个又一个，就连在门外站成两排的下属 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>几天前，樱岛河崎财阀总部。</p>



<p>樱岛企业联合的其它企业代表在过去的四小时内来了一个又一个，就连在门外站成两排的下属都有些疲倦了，而她们在这里听到的也一直都是一个问题——河崎财阀什么时候才能确定谈判代表人选。</p>



<p>对于樱岛企业联合而言，接到来自九华的高速列车技术引进谈判的邀请不过是意料之中的事情，因此早在九华传出“九华一号”研制失败的消息时，企业联合的绝大多数财阀就已经开始着手进行谈判准备，无论是谈判人选还是交易筹码几乎在邀请函收到之前就已经确定。</p>



<p>但即便是其它企业都已经派人来催了好几次，川崎琉美也依然不为所动，坚持说还要再考虑一下。</p>



<p>“明天就是谈判代表人选提交的截止日期了，组长。”作为贴身助理的川崎镜送走了第四个来催的企业代表后，忍不住多嘴问了一句。</p>



<p>“不急，钱总归是要赚的，只是看要从谁手里赚，怎么赚的问题罢了。”川崎琉美背对着川崎镜，面前放着一直被她供奉起来的家传宝刀，手指轻轻划过刀身。这把刀伴随了河崎家族数百年，也是河崎家族里权力顶端的象征。</p>



<p>“是的，这次企业联合相对而言都比较重视这个事情，毕竟九华本身的消费市场非常广袤，”川崎镜顿了顿，悄悄观察了一下川崎琉美的反应，继续说道，“不过，这次其他国家的竞争对手也很多，看起来都颇为棘手。”</p>



<p>“那些企业和我们樱岛企业联合相比，不足挂齿，不必在意他们。”川崎琉美摇了摇头，看着窗外，“我可还没死呢，当年要不是我强硬的和秀子一起摸索出新的发展道路，那些人怕是现在只能吃草。所以这次你真正要注意的人只有一个人。”</p>



<p>“谁？”</p>



<p>“九华高速列车技术引进计划负责人，陆莲遥。”</p>



<p>川崎琉美耸耸肩，转过身来，说道：“这小姑娘年纪轻轻就担当起了九华铁路发展的重任，虽然‘九华一号’失败了，但是能第一时间就果断退出‘九华一号’团队，并说服九华启动高速列车技术引进谈判，可以看得出来她是很有能力和远见的人。这次这么大张旗鼓邀请各国，她的野心恐怕不是铺几条铁轨买几辆列车那么简单。所以，这次行动我只能派我最信任的人去。”</p>



<p>“您的意思是……”</p>



<p>川崎镜走到桌前，往已经有些干的墨里加了少许的水，提起笔，看着川崎琉美，等待着她的答案。</p>



<p>“本次樱岛企业联合，河崎财阀的代表人是，川崎镜。”</p>



<p>“好的……”川崎镜爽快地回应，提笔就开始写，写完第一个字隐约觉得不对，抬起头来，看着川崎琉美的脸，感觉对方似乎也并不是在开玩笑。</p>



<p>“怎么了？自己的名字都不会写了？”</p>



<p>“不，不是，”川崎镜缓缓把笔放下，露出不太理解的表情，“我去…会不会不太合适？”</p>



<p>“这个问题，你认真的？”川崎镜突然严肃起来，盯着川崎琉美的眼睛。</p>



<p>“不、我不是这个意思，”川崎镜挠着脑袋，一时间不知道说什么好，“您也看到了组长，河崎组内有很多您信任的适合的高级干部，而我只是名普通干部，这恐怕会在组内也会产生一些意见……”</p>



<p>川崎镜向后退了两步，深呼吸，弯下腰，对川崎琉美深深鞠了一躬。</p>



<p>川崎琉美盯着她，没有说话，也没让她抬起身来，没多久，她转身拿起身后的家传宝刀，快速走到川崎镜身前，而川崎镜也并没有抬起身。</p>



<p>“有意见也随他们好了，这种硬来的事我又不是第一次做。”川崎琉美伸出手，把那件宝物递给川崎镜，“我的命令，你不会不听吧。”</p>



<p>少许的沉默后，川崎镜抬起手，冷静的接过了那件宝物。</p>



<p>这么多年来，她还是第一次碰到这把家传宝刀——在她还是小孩子的时候，曾经偷偷溜进过川崎琉美的房间，就在她摸到刀的那一瞬间，被川崎琉美抓住，结结实实地挨了一顿打。</p>



<p>“你不问问我为什么给你？”川崎琉美笑了笑，转身走向一旁的茶桌。</p>



<p>“反正组长您肯定会告诉我的。”</p>



<p>川崎镜一脸轻松，看着手里的刀，撇撇嘴，走向茶几。</p>



<p>“所以您如何看待此事？”川崎镜闻了闻茶，“我在企业联合内的地位非常有限，如果我来担任河崎的代表，那很有可能只能听其他代表的决定了。”</p>



<p>“那群老家伙现在只知道赚钱，我估计他们已经和以前对待其他地区一样，全盘计划好了这些事情，”川崎琉美并没有直接回答问题，“虽然我也不反对就是了，毕竟谁会和钱过不去。”</p>



<p>“既然他们负责的是赚钱，”川崎镜看着杯子里的茶叶旋转着，“那看来，我就要去卖卖人情了？尽量谈妥这个合作，让九华得到一些发展机会？”</p>



<p>“差不多，”川崎琉美点点头，“毕竟当年九华于我有恩，能为我们河崎组带来收益的同时能还掉当年欠的人情是最好的。不过，更重要的是，你要弄清楚陆莲遥到底想要做什么。”</p>



<p>“那小姑娘真的有想这么多么……”川崎镜用刀柄撑住下巴，“我总觉得和之前的其他谈判一样，单纯就是自主研发失败，所以想依靠技术引进。”</p>



<p>“我的直觉告诉我，没那么简单。陆莲遥这个人，让我有种既视感……”川崎琉美抿了一口茶，长长地出了口气，“但如果我去的话，一方面我不可能脱得开身，另一方面一定会引起九华的警觉，也会让企业联合内产生过多想法。所以，你这种外人眼中的小透明代表河崎组来参加最合适了。”</p>



<p>川崎镜放下一直玩弄的茶杯，看着川崎琉美，说道：“组长您明年就要引退的消息可是人尽皆知，看来您是不准备让人察觉你还要继续插手相关事宜了，那我就去自荐，真不想看那帮家伙对我透出的冷漠啊……”</p>



<p>“我老了，该退休了，未来终究是你们年轻人的，”川崎琉美放松地靠在墙边，“无论是这次九华的高速列车技术引进谈判，还是陆莲遥，一切都交给你了。”</p>



<p>“那就是说，一切依我的判断行事？”川崎镜试探地问了一个问题。</p>



<p>“我看你比她们都心急，”川崎琉美玩弄着头发，“我不会出手的，放心吧。你这次在企业联合使团中的地位并不高，所以，你的有信心实现我给你的目标吗？”</p>



<p>“企业联合的整体方针应该是在我们能够接受的收益范围内让九华获得高速列车技术。”川崎镜挠了挠头，“好的，我不会辜负您的期待的。”</p>



<p>“可别把宝物弄丢了。其余，就是你的事情了。”</p>



<p>川崎琉美说罢，靠在墙上晒起了太阳，这是樱岛在春天难得的艳阳天，虽然地面上的水迹还没干，但阳光的温暖与和煦的春风一起，让人无比舒适。</p>



<p>川崎镜缓缓走出房间，门外的人已经换了一批，见她带着那把宝刀走出来，纷纷鞠躬并表示祝贺。</p>



<p>“真的是，给了我一个大麻烦啊……”</p>



<p>川崎镜揉了揉额头，思绪也渐渐从回忆中拉了回来。</p>



<p>“怎么？您不舒服吗？”</p>



<p>此时的记者会已经结束，除了几个不依不饶的记者外，其余人都已经陆续散场，南枫看到了在揉额头没有起来的川崎镜，于是就过来看看情况。</p>



<p>“啊……啊！我没事，没事，只是我还是不太习惯飞机，真希望以后两国能有铁路互通啊。”川崎镜赶忙站了起来，摆手示意自己并无大碍，“我记得你是在陆莲遥小姐身边的那个，是叫……”</p>



<p>“南枫。非常荣幸您还记得我。”</p>



<p>“哦，对，南枫小姐，我叫川崎镜，之后……”川崎镜想了想，“之后我们一定会经常见面的。那我现在就不打扰了，再见。”</p>



<p>“再见。”</p>



<p>川崎镜说罢，轻轻鞠了一躬，便向门口走去，此时其它樱岛企业联合的代表都已经离去，就连企业联合的诸位似乎都已经忘记了她的存在，先走一步了。</p>



<p>而南枫则选择了另一个出口，与热闹的来宾出口不同，工作人员出口显得格外安静，只有一辆不起眼的黑色轿车停在那里。</p>



<p>“听说你去和樱岛企业联合那位不起眼的小姑娘聊天了？”陆莲遥趴在车窗上，眼神里全是谜一样的笑意，“看不出来啊南枫，你倒是下手挺快。”</p>



<p>“对待客人要有礼貌，毕竟那位可是河崎财阀的大小姐，”南枫不为所动，一边心不在焉地回应着一边坐进了驾驶位，“我还以为你一个人先走了，这样我也轻松点。”</p>



<p>汽车发动，南枫等着陆莲遥反击，却发现她把头靠在车窗旁，若有所思。</p>



<p>许久，陆莲遥才自言自语了一句。</p>



<p>“游戏不过是刚刚开始罢了，不是吗？”</p>



<p>南枫耸耸肩，不置可否，而陆莲遥也没有再说什么，高速列车技术引进计划，确实不过刚刚开始。</p>



<p>此时西恩斯总部办公室，阳光不过刚刚升起，只有一个房间的灯还亮着，一位少女打着哈欠关掉了电视，挥挥手示意助手可以出去了。</p>



<p>“真是的，怎么这么多竞争对手，害得我看了这么久，困死了，”她拉开窗帘又迅速关上，看了眼墙上的钟表，“都这个时间点了，还是睡一觉好了，没什么可担心的，九华市场一定会是我们西恩斯的。”</p>



<p>办公室的灯关掉了，而西恩斯的员工则陆陆续续赶往自己的工作岗位，开启了新的一天。</p>



<p><a href="https://rail.moe/%E5%89%8D%E4%BC%A0%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%9B%AE%E5%BD%95/">返回目录﻿</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
